[高質文]資深髮型師-你問我答@為你解答所有髮型問題#3

咁輕輕介紹下我自己先

-中三 一無讀書就全職出黎做髮型行業 基本上除左髮型之外
都無做過任何行業

-髮型工作從事左13年

相關髮型資歷
-Vidal Sassoon經典剪裁課程
-debut 基礎剪裁課程
-日本TAYA 電剪課程
-韓國JUNO 課程
-以及Product公司既一日課程

-參與拍攝髮型工作

除左髮型問題之外 都想 多d人接觸或者了解一下有關髮型工作

鑑於舊post 內容都有大量圖片 理論 同埋個post既內容都好多年前

都希望新post會係 精簡 同埋 唔好太多圖片 以免 load既速度同埋用好多數據

但都會保留返部留 較為常見 同埋多人問既內容

而且圖片將會變成 4格 或3格 以便瀏覽

排名有分順序

1.男女作品圖可供參考

2.漂染 上色 用品分別
[purple]

3.各種面形問題

4.電髮 (髮質.效果)

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

如果鍾意睇有關髮型理論 既朋友 都歡迎去查閱返舊POST

[用心制作]有關所有髮型專業知識等問題-歡迎討論&發問#

男士

女士

漂染 上色 用品分別
[/purple]

最左邊灰色既字數係解 頭髮既lv (4係大部份正常天生髮質 既色)

通常漂染黎講 至少第一次基本可以去到 多於4lv 以上 即係8lv

由於 亞洲人髮色 黑色 (黃60% 紅30% 藍10% )

基於呢個底色問題 漂完大部份都會出 金/橙 (橙就因為天生本身較黑或粗硬 所以紅色色素相對較多) 如果要上 暖色系既colour 基本上 問題不大

但如果要係本身咁既髮色底上面 要呈現到 冷色系既colour 8-9成都要漂

或者 粉粉霧霧 淡而又淺色既colour (好多時都要輕漂/退色一次再上色)

先會做到足 或想要既效果

基本上你要做到大部份既色 要去到 9-10 lv果個樣 先會上得足同有效果
(平均我漂開 就兩次 到就差唔多 而且都會keep到髮質 因為而家d product 係真係正 除非佢好介意成本呢個問題 陣間下面會再講講)

髮質黎講 其實而家漂完都可以好好保持到個髮感 所以都真係睇你用咩product 同幫你整果個人

我自己既用品主要都會分三大類( 韓 日 歐)

韓國最主要我用黎電髮多 因為我覺得佢d 色 唔係唔靚 但好多野都好過佢....

1黑人頭漂粉(歐
通常 常用於 好多雜色 或之前做過d比較難甩 食色食得好誇張既頭髮上面
佢對人造色 我覺得 漂得黎效果夠乾淨 而且維持到質感

2Paimore漂粉(日
通常 常用於 天生髮色(黑 無經任何 染黑或上色劑處理)
佢對 天生髮色 (正常髮質) 一次漂 基本上 都去到 一定程度既黃 +呢個維持到一個好好既髮質質感

3Olaplex
化學既野唔直接講 講用法 佢常用於係 漂頭 或colour 入面 電髮都有用
而佢既效果會幫助加強同保護返 頭髮既韌度同質感 好常用於漂頭中

4Antidot Pro
低敏 無感染髮 天然成分 官方就會話連濕疹都可以當cream咁搽既
亦都可以加入colour 入面 咁我平時只係當 under cream打底用
用黎做防敏

5黑人頭/Shiseido colour (有漂 /無漂)
大部分日本同歐洲既colour 都會有相類似既情況

黑人頭相對d 色 會較為實 做某特定既色 (與暖色有關)既色 佢個效果
會較 日本既 實 都無咁霧/粉既

而做係 無漂既頭髮上 我會覺得係現今佢既色會相對普通 無咩特別
但如果做係漂頭髮上 我會覺得佢 持久既效果會比 日本既colour 襟

而shiseido 相對d色會較為 粉 但佢做特別既色類 個仔細度同埋效果

相對都會比歐洲牌子好 同埋岩返亞洲人既底質

無漂既情況下
我覺得佢會比歐洲colour 出到黎既效果更靚更淡更粉 有dd特別既效果

有漂既情況下
佢本身 係做 粉 霧淡 同埋隻色係靚d 但相對佢個持久度 係比較低

最後 如果好鍾意漂頭而鍾意時常轉色既朋友 我建議會用d 甩得較乾淨(日本)類型既colour/treatment上色

因為 太多殘留既色素都好影響 之後上色既效果

如果唔多鍾意轉色又想佢襟既 咁我會建議 漂得夠之後 上一隻較深既色 等佢自然fate out

漂頭係頭一個星期 甩色個情況會最明顯 之後配合返相應既上色洗頭水/鎖色既/去黃 咁個效果會得以持續

3.各種面形問題

話雖剪髮 設計既責任 絕對係髮型師要做既事情

不過可能都會有人鍾意或者想了解下自己面形 可以點處理
(歡迎留言問 因為未必會講得岩用曬所有人 )

咁我會將 呢九個面形分為 兩大類

以鼻(橫)為界 分上下半部( 正常 應該係分三等份)

上半 (頭骨處)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?
下半(面形)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?

咁再簡單d 應該就係咁 大細

下半部份

下半部份偏大既

我會以頭髮 放返大 拉個對比拉得 唔好顯得個面超大
(eg. gel到好貼 果類)
至於兩旁 就盡量唔好剷到好貼 因為一青一貼就會好覺個面出曬黎

包括你剷到佢咁短 咁乾淨 果個部份會更光亮 更明顯 就會出曬黎

除非本身會特登玩d 有style既野 有主題既

如果下半部份偏細偏窄既人 咁面形呢部份
你好多野都carry到 但我覺得 唔好太嬲幽既話會好d

上半部份

好主要係關乎髮型師操作
eg. 頭形好方 你係結構上 仲剪個方形既層次

佢個頭頂位就會好平 然後 成個feel 會好橫向

eg.頭形好尖 結構上剪好短既 好多layer既層次
佢個頭頂位會好高 好鬆 因為尖既頭 即係中間會特別凸 如果短既 而多層次既cutting
相對會較短同埋易鬆有束感 咁 佢原本好凸既地方 都會更凸

但特別要留意既係 如果下半又窄 上半個頭又細既野 切記留得太長

側面與後面

咁呢類型就係我所講既 有一種風格 乾爽簡單易打理
而去剪既

係理論上黎講 佢個頭咁圓 再剪到圓(綠線位)
個感覺會令到個頭 更圓 更細

反而如果 (紅線位) 出返少少頭髮 個頭個感覺會大返dd 同埋方d
咁成個感覺 會硬朗好多 大返dd(啡線位)

當然呢d都只係初步既判斷
而最終都係要經過溝通同埋實際情況 同埋配合返個人風格同個樣
先可以準確判斷到 需要d咩 所以都好歡迎你send比我睇睇

4.電髮問題 (髮質.效果)

電髮黎講有分幾個類型

1.想靠電髮將成個髮型轉左佢

2.純粹想令到造型上好睇d 簡易d

3.根據本身面形 髮型 去決定點電點處理

1同3 電完出黎 都均會同以前會有分別同好唔同

而2. 只係幫助造型 同埋 補返本身既缺點
就好似

呢個情況咁 佢本身係好直好彈 好 差出去(連濕既情況下都會彈出去)

咁我就會輕輕將佢既周邊 電個微屈 就咁吹乾就會自然向返落黎

而呢個情況 因為 本身好塌又唔夠鬆 層次感唔夠 同埋好貼 咁佢就會想鬆返d 同埋成個造型上個感覺可以轉

呢個就係因為 gel上去既時侯 層次感唔夠

又gel完之後會好快塌 易跌落黎 gel完頭髮本身好直
gel完個感覺會好似小夫咁 所以就電左佢

咁基本上男士電黎講 都係造型上既問題或者直硬彈 想令髮質個感覺軟d 自然d

好多人都會怕電完 好鬈 好硬 好粗糙 既質感
所以我一般電都唔係落藥水 會似韓國果類perm咁

電完無論髮質同質感 都會唔似 以前舊式既電髮果種手感 粗 鞋 硬

女士電髮.

問題: 面形都算大 頭形都偏寬
而層次都非常明顯(因為鬈頭髮呈現層次較佳)

首先 分界己經令到佢個面形變長左
紅線(指出面形) .綠線(拉長額 用兩邊頭髮垂落修窄面頰

再加佢兩邊電左鬈 已經令成個畫面 唔會集中曬係塊面度

相對比之下 如果 有陰 個感覺係會 壓左塊面落黎 而橫向左

呢種長度如果直就更加尷尬 一來易翹 二來無放大兩邊既話 仲貼仲覺面大

所以除左電髮 其實個陰都好取決個效果會變成點 無論男或女士都係

電之前 都要溝通好或清楚自己個取向係點

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

吹頭好重要! 吹頭好重要! 吹頭好重要!
重要既野真係要講三次
去片(轉載, 唔洗單靠文字咁難明!)

常見用品 又幾好用既
鹽水

泥

spray

如果仲想知其他類型產品 或 gel出黎既效果 你直接留言問我

除左髮質真係好幼好幼之外
其實大家自己都吹到 只不過係無方法

(文字解說)

洗完頭 最好唔好用護髮素
不過如果拎起手又無鹽水 今日又要hold得非常好
都可以唔用一次半次護髮素

(頭髮遇過洗頭水屬鹼性物質令頭皮鱗表打開 而令到大家互相糾結 形成粗鞋既質感
令到頭髮無咁容易 塔返落黎 但長期唔用護髮素係對頭髮造成極大損害)

個原理好似用左鹽水咁

洗完頭吹乾 至8成
然後攤大隻手 放係 頭頂既髮轉位度

中指指向正前方 條片入面既動作
抓起-----用少少力--抓鬆頭髮--風筒加熱--

--然後用風筒既後面(唔好貼咁近)cooldown d頭髮

你會發現頭頂既頭髮鬆起左 證明您成功

然後再用一隻手指甲既泥(我自己用開水溶性偏高既泥 摸上去 卒開佢有d軟林林既質感)

然後放係手心---初勻---亂掃落個頭度(因為確保每條頭髮既份量唔會特別多特別少)

然後將頭髮掃返曬落力 輕力---然後就造大家自己喜歡既造型
泥 係塑型 真正定到型既係靠hair spray

切勿誤以為加多d泥就會hold到過量既髮泥
因為髮泥比較重身 唔夠霧輕 所以會加重頭髮負擔而更快塔下來

hair spary 就伸直隻手 向頭頂上方噴出 唔會直接射落個頭皮度 會對頭皮造成不必要既損害
[/center]

我想問你點樣護理自己對手 平時會塗啲咩

hand cream

咁我以前做junior 既時侯 或者我個junior

好多時都會爛手 盡量洗頭果陣 都要沖得乾淨d 同埋 夜晚 搽凡士林帶手套 訓

以前個年代 爛手既會多d 因為好多時都要幫師傅 吹埋乾個客

隻手一乾一濕再一乾一濕就會好大問題

而家情況就無咁嚴重 因為好多時都唔會吹乾埋架啦( junior)

咁stylist都唔多落手洗頭 其實問題不大

天生曲 你個額短唔短

如果額短 天生曲 粗硬厚 髮質 你一定剪唔到短陰

因為會好核凸

長陰會比較好 不過如果有chemical當然會好d

長期用硬水 非常關事 最主要係質感上可能會變差

我屬於6-7面形
髮質粗硬
應該剪咩髮型好？

有冇髮蠟 容易洗 同hold 得耐。
唔想成日 噴定型。好驚甩頭髮

咁不妨試下短陰

或者 你唔介意比相我睇 可以再確實d答到你

有人會裝果d還原水機 但如果長住先諗 如果都係幾年既事就努力護理下

或者用d 專清chemical 雜質既洗頭水
（會有少少似 游水或海灘專用果類 或者搵唔到就用deep clear )
但一星期用一兩次好啦

至於以髮質黎做中心既話 我會建議用日本牌子類

Milbon dr.junior Tokyo 果類

Dr.jun 我近期有用佢既洗頭水產品 非常唔錯 但唔買大包裝有d貴

其實個面形只係個基礎 如果唔係特別大問題既

其實你唔介意send張相我睇

其實會準確同易判斷d

面形 髮質 樣 整體感覺

巴打由洗頭仔做到師傅要幾耐？
有無清爽短髮相睇？

Milbon. Wax 6-7 係sell 易洗

但wax 本身 holding 其實唔算強

除非你本身個底有電過或 吹頭打底好

先會選擇用wax

巴打男士洗剪吹收幾錢

salon個種層次感要點叫
就咁叫剪層次感會唔會好7

d髮質軟 個頭成日都好似好塌咁
可唔可以過2招set頭功夫

係咪一定要買d咩栗米夾 打底水
風筒冷熱風其實有冇分別

有冇咩畀漂完髮用既鎖色洗頭水推薦？

勤力既基本3年

但唔好用時間取個能力長短

因為而家有d做左4-5年都好不知所謂⋯⋯

我覺得係要睇你有幾想學 同你想第時既自己係點

我覺得心態緊要d 而家比起以前多左引誘

好多人 返工都會打下機或者搵下其他野玩

雖然以前我做學師果陣 又真係得返屋企打

但到我而家就算手遊盛行 我都唔會返工打機
或者沉迷手遊 因為我見唔少同事 無論後生junior/成熟有家庭 髮型師 都會返工打下機

Tg我

唔會呀 但 好多髮型師理解唔好都會變左係碎

我個人覺得你有相討論就最好

鹽水打底再吹

熱 可造型
凍係cool down 定型
（簡單咁講）

同埋post內有段關於gel頭 同埋有片架

你都可以睇睇

想問吓啲去黃既紫色洗頭水用法....

之前都係染深藍, 之後等佢慢慢甩到變灰再變金 成個過程大約個零月左右，有無方法再keep耐啲?

絲打頭髮好似獅子同好厚可以點
拉過負離子太貼唔係好掂
返工要紮馬尾但係條尾成日都變晒形
到底要點整個頭 試過好多間髮型舖都搵唔到間剪到心水髮型

Q8上色果隻 幾襟 不過唔好成日用 因為佢都幾上色 怕 日後轉色麻煩

Lakme 紫色洗頭水或去黃洗頭水

今日係Salon染完個頭 一忽忽 個解決方法係咪只有再染過另一種色

頭髮疏同小，小曲，額高同大同埋好貼
想剪d陽光頭同清爽頭
有咩推介

如果1或者9號面型，想剪啲寸頭，甚至光頭，會唔會好核突？

有無防脫髮嘅洗頭水推介?

你想keep住灰？

係就黎變灰果陣 用去黃/上色洗頭水

就變金果陣 就 上色洗頭水/重新補多次色

漂後頭一個星期唔好咁快 洗

我以前整有個客 去外國 佢 漂完深藍 跟足我洗頭既方法

去到果度⋯⋯半年後再返黎 都仲灰

其實頭一個星期最緊要

我就好憎成頭負離子既 因為好核突 好塌 扁

剩係做有需要既部分 其他位電小小鬈

怕散既 電果陣 鬈既部分都用返鉗 夾一夾

你心水既類型係咩？ 有無相睇下

唔會 除非將一忽忽既盡人士挑返出黎

佢個底 變左一達達 點上都係一達達

除左特登挑返出黎整

或者將佢改 成 第2種野 highlight /漸變feel

有無相睇下 可以準確dd

鬈黎講又要貼 咁都幾慘
盡量短會好d 個類型會類似呢種

@轉自客人圖片

唔會 但 寸頭 要襯 飾件

Davines 洗頭水 幾好用 肥仔樽

有紅黃藍唔同功效 但佢本身係對有問題頭皮有效

頭瘡呀 脫髮都可以

巴打想問下 如果5號面 額高 頭髮天生少少鬈 髮質粗硬 想易打理的話 有冇推介

電髮同染髮可唔可以同時間做？漂髮同埋電髮呢？會唔會好傷頭髮或者要隔一個星期先做

好多時叫髮型師剪短d , 俾埋相, 佢都唔肯剪短
其實係趕做下個客, 怕晒時間定想你快d下個月又再剪?!
如果真係想唔收貨, 再修短d, 你地心入面會唔會屌鬼, 之後故意剪柒d

你唔介意可以比相我望望就最好

漂左電唔到 因為髮質問題

我之前試過用個新產品幫我老婆整

但 個鬈 有既 但唔吹唔罩乾 其實 無咩效果睇

同埋個髮質個質感其實爭d 就算我用曬補品

同埋個鬈唔襟

如果普通電染 就最好分開一星期

好老實 我自己又真係無遇到呢個情況

一來都剩係做booking

都無做walkin 好幾年⋯⋯

同自己都無咁諗

反而我諗 如果我做得唔好或比唔到意見你

反而我會唔開心多d （我自己）

我覺得比相剪仲簡單 唔洗拗 但就無咩創意或特別可言

相後講基本上 髮質似 頭形似 有信心做到8 成

同埋真係好睇髮型師 做左咁耐 好多師傅都好著重電染之類 一來可能收費會貴左

但我既睇法係。

（當然我自己係鐘意剪頭髮多d ,chemical只係配襯我個髮型再靚d)

但我覺得 如果剪個底唔好 你再電得靚 或者根本呢種長度做呢種色唔靚 咁基礎黎講 一定係cutting最緊要

何況 做咁多年 去持續進修都係為左 剪髮造型 效果

所以我唔係好認同 電染收得貴 但剪髮收好平/果d所謂 包埋剪頭髮既說話

反而我覺得 係應該剪髮 (貴

然後先到chemical （平d

因為chemical 只係配襯我剪完既野 等個效果更靚更好睇⋯⋯

不過真心 好著重剪髮既人唔多 （你地好多平台都主要係 好特別既色呀 set左果個鬈） 反而最根本 同基礎既 小左人重視

巴起邊區做，幾錢剪

我想好想搵到個髮型師係俾到意見, 甚至唔洗我話點剪,
佢都俾到一個最合適o既髮型我, 但我發覺交俾佢剪, 佢都係會剪油頭
而且通常剪開左一個髮型師, 佢就唔會再同你諗咁多野, 你上個月係點, 今個月倒模返上個月

其實你地有冇話剪邊種髮型特別叻, 就會傾向不斷同d 客整果個髮型?
定係真係會因應個客個面型而剪?

而家搞到我一想轉下髮型就再搵新salon,
因為我發覺剪開左, 你同個髮型師講長d定短d無乜意義

但係搵新o既又有風險
上次俾呢張相佢

佢同我剪左呢個

補充:

俾佢睇果時已經問左佢, 我面型會唔會唔襯, 佢話唔會, 冇問題

頂佢個肺, 剪完出黎成個掃把頭咁, 周柏豪就話姐
我呢d 凡夫俗子, 都係想夏天清爽d, 但又想有少少層次

所以我極懷疑, 根本某d髮型師係, 佢自己擅長剪咩頭, 就唔理顧客意願
剪個佢自己最擅長, 一黎慳時間, 二黎唔會失手

或

Email都可 hair_hais@yahoo.com.hk

個引用有d長 你留個新既 再傾下

如果你要剪鬼仔果類

基本要帶dd天生鬈 /唔好太直硬彈（一定）

再似d既話 顏色都好影響

我就好少會倒模 我反而會覺得悶

平均三四個月要轉架啦 除非有d講明係咪都要咁

不過我定期都會同佢講 悶唔悶呀你

係呀 我有少少似師傅發板果類feel

不過都要睇下溝通果陣 大家有無共識

不過好多時第一次 我都唔會直接叫佢跟曬我

除非佢講明比我話曬事 我再講比佢聽點

g持

樓主識唔識剪女仔頭
我既頭髮愈大愈甩
以前留到陰 到宜家留唔到
中長 成日比人話上輕下重 成個丫烏婆咁 ：（
可以點樣改善 ：（

補多句
斷髮有冇得搞
同埋想d髮尾冇咁旱 一定要靠做treatment?

愈大愈甩 會唔會甩到留唔到陰咁誇

冷靜少少先 好小問題黎架啫

上重下輕 （如果正常髮型結構情況）
得一個 情況會 就係 個頭骨上半部 大

剪上面都係可以解決

如果唔正常既髮型結構

慢慢比心機留

你唔介意可以tg 我send相幫你睇睇？

support 跟左你2 3年了

請問個面型好奇怪有冇得搞
額頭好大塊面又好長

頭髮兩側打橫生點搞

一個月前染完藍綠色（無漂），依家甩出黎隻色係啡金色，如果想補返藍色，有無效架？

另外如果唔想漂，可唔可以都做到灰灰綠綠咁既

即係呢兩種色

我啲頭髮依加係上重下輕 髮尾又旱又散開曬好樣衰
之前剪頭髮既時候個師傅幫我剪左有層次
依加兩邊既頭髮長 中間就短
我係咪要繼續留到好長先再剪..
有無邊隻洗頭水救到我既髮尾

你留到好長？

有無keep住用護髮素？

Treatment 係的確有幫助 但家用洗護產品（milbon )都非常緊要

長髮男 面形方形
想電曲髮有冇推介

爸打 追完post心郁郁想搵你剪 見到你會分析客人個頭型面型去剪
平時剪頭髮其實無乜idea 叫師傅比d意見 反宜仲話你自己決定 每個人心水唔同

唔知之前啲post有冇人問過
頭髮條界好明顯 可以點做去改善問題？

咁真係要睇話先知

1. 留到勁長 類似架仔果類

2.電左佢 （都係要長

3. Keep住剷

4.睇左實際情況再幫你度

有效 但無漂 我諗補到第3次 d殘餘色會 浮返出黎 可能會深左dd

灰灰綠綠 真係要見到灰 就一定要漂
綠得黎 有丁點灰既感覺 （唔漂推淺都得）

不過灰綠 感覺上 更難拿捏 你搵唔搵到相比我睇？

邊忽綠 我整呢隻 兩隻都係灰 要漂

如果襯 我會建議你剪短

如果真係有層次 先唔會上重 下輕

成個頭係連接既話 你唔會零零捨捨覺得有短左有長左

Shampoo就一定係日本野

Milbon /Dr.junior Tokyo

右邊呢種色

額頭好高既絲 本身中分黎緊想剪返陰，你覺得邊類型既陰比較適合？

鵝蛋型面

有呀 放大個頭頂 唔好比佢塌

但仔細d既野 要睇到相先答得到你

Post第一頁都有電過既頭 你睇睇？

係呀 其實我最鐘意既方式係

好似師傅發板咁 但你可以講低你既主題

係現有或可以電染上 盡量做到有種風格出黎

頭髮會有習慣性 你可以試下keep住分條新界黎吹

咁如果你係左 轉右咁 咁可能要耐d同埋睇髮質

Chemical 都可以幫手轉到界（膏狀藥水）

電鬈或直果陣會用到 有時都會順便轉埋

禿頭點剪

想問下剃光頭會重塑個髮型係真定係都市傳說

因為依家個頭好撚煩，全部頭髮都向前+硬，變左係無乜可能輕鬆gel allback

第二就係pat 陰左邊係向下dup，右邊係向上

姐係波浪形 ～咁樣，好樣衰

如果唔明可以比相

巴打可以留你telegram問你問題嗎??

Lm
想染偏紅色嘅頭髮 巴打有冇推薦 例如呢排興咩紅咁
利 皮膚偏黃

想請教下巴打有關女性日系髮型嘅問題 （有啲多圖 ）
我本身嘅面型係面型表2號同5號嘅中間 髮質偏厚同硬，每次偷薄都俾髮型師笑/嘆為觀止

1. 想請問頭髮個底要點剪，先可以set到呢啲頭？

2. 到底日系髮型令人覺得潮/好仔細嘅訣竅係邊度（電髮嘅問題？但有時佢地直髮都好好睇 ）

就算係直髮，都有種與別不同嘅氣質

3. 由於工作問題我必需黑髮，請問喺呢個前提下，點先可以做到啲比較特別同stylish嘅造型/有咩日系造型推薦？（平時著開wego復古/可愛類嘅衫、有時會著ank rouge類比較公主裙啲嘅，但都會試全黑全白好似muji款咁&自然樸素feel，同埋會化唔同嘅妝，係髮型出事 ）

Sorry好多問題，希望巴打耐心解答 唔該哂

綠就好綠啦
灰唔多覺

Btw 但佢都係淺色底上 （唔漂底下 ） 推淺左 可以做到綠

但你要咁鮮既綠 就一定有漂過

空氣或唔好太闊既陰
唔洗好明顯分曬區既陰

你可以比我幫你睇睇

睇下禿成點啦

有好多種方法
其中一種

gel完頭易俾風吹散係咪要噴下 spray

女仔頭髮本身好多好厚，次次剪親d髮型師都偷薄佢，果下係輕左但過一排偷薄果d生返長就會彈起晒好多天線點算

我想問下 我本身就係高額 同有m額 一留長啲陰就變到有3塊野 陰同陰之間會有空位
電髮會唔會好啲

同陳弈迅個頭型差唔多 求幫手

面型偏橢圓
髮質軟 算幼
望落好塌
有咩脫毒髮型推介

之前試過自己漂頭
漂左2次都上唔到淺色
有冇咩做錯
係咪一定要隔幾日漂先有用

想問下82分界頭，個陰成日都會散，零丁一執飛番中間可以點搞？不過我通常都係吹頭or加鹽水only, 其實係咪要落泥+spray先唔會有呢個情況？

都市

真係唔明 相 不過可能係你前陰有轉

童顏應該剪咩髮型
俾髮型師話過個頭三個轉好難剪
臉又長
兩邊一長又會翹起

可以

日系 我理解係

多層次 通常都有陰 普遍淺色 最好頭髮偏幼 線條 空氣感好重

先唔講 樣 同妝 （雖然佢地都好重要

係你個情況上 要 好日系 我答你 係都真係幾難

就算你黑色果幾張 我都唔覺好日系

而且 黑色日系既 好多時都短 或鬈 除非你個樣 好日
或者個妝 唔係其實都唔日得去邊

而你有既限制 同 日系 正正矛盾

剩係髮質偏硬 厚 呢點 仲要唔淺色得

做空氣感同線條都出硬事 用夾同電既方法 都可能可以令你個髮質感 唔會太厚太硬

巴打剪髮咩價 唔係太貴想黎試下你手勢

係呀 洗完頭濕果陣 鹽水打底吹乾

然後泥 再用spray spray就向出噴

（吹頭參考下post內 有 第1頁 簡介）

有片

呢種情況 本身你個頭係咪無chemical 過？

正常減輕 係唔會係面到有頭髮

或者係短既斷髮？

電左會多d挺d 厚d

但都要短 短個覆蓋感強好多

咁跟陳奕迅咁多年內既髮型都唔係太差呀

要脫毒 真係要睇下點幫你大執
有相非常之好

漂兩次上唔到淺色
咁你漂完應該都係淺色架？

同埋 咁難度高既真係唔建議自己處理

因為 呢d出錯 後果好嚴重 揮發性強

想問一下呢種頭駛唔駛電左 大概要留幾長 同埋染淺色啲得唔得 唔該巴打

[/quote]

吹頭 果陣 谷起果個位 係谷起個位 加熱 然後cool down

落泥都會好好多

電又我覺得唔洗 因為佢係直同好多層次

淺色反而重要
唔漂黎講佢已經好淺

留到旁邊掂到耳仔

佢呢種 唔gel 唔掂

同埋有樣野要留意 佢有生返新生髮

所以頂個層次感 更明顯

其實咩頭都有一班人整
最緊要fit自己啫

果d 你講留尾果d 大陸d 10歲以下果d 成日見到⋯⋯咪仲核凸

唔是個款,係真係紮到個隻
類似紮低馬尾咁
搵唔到圖 sor

再長d

想學下點幫自己剪頭髮

有冇地方推介

skin fade係點整?

巴打邊區架 睇下有冇機會搵你整頭 btw我頭髮好幼少鬈做唔做到呢個頭

直既髮尾真心核凸

會唔會考慮鬈 如果有長度

（球星 伊巴 卡雲尼果類）

但你係成個頭都咁長 定好似佢咁

男留長洗唔洗修剪，都年幾無剪過了
偷簿左d頭髮又驚扎唔到髻

想jel all back
已經全部向後吹同立野
但佢永遠都變左打橫
係唔夠長定點?

通常只會每隔一排就做負離子，彈起嗰d都係偷薄入面嗰層剪到好短嗰d，短嘅斷髮都有，但好多真係好煩

張國榮隻中分直髮如果唔電靠吹做唔做到？
依家係咪一般人都undercut冇人側邊係有長度

補圖
佢應該係淨係鏟咗的水位？

YouTube ⋯⋯教自己幫自己剪

天生鬈 係基本條件

補充

如果你一定要 似 果種

因為大部分亞洲既髮質 彈直硬 果個漸層果個感覺點都唔及天生鬈

如果唔係天生鬈
但可以做到似 要一樣就 無可能

平時少gel 頭
keep住剪短頭髮 係咪用返岩既洗頭水同護髮素就得 仲有冇其它野保養

之前剪親頭髮都係透薄 好多髮型師都話我個尾好碎 係咪如果要搞返好就要剪短佢 同埋我個頭好厚唔透薄仲可以點剪？ 唔該你

三四個月一次啦

因為 用新既頭髮做髮尾 會留出黎健康d

輕輕偷 又唔會影響到紮既 通常都偷 中間部分

唔夠長 或因為太直硬（可能要電）

或者你輕輕谷起個尾 整個屈 （然後加熱 cool down )

咁係偷薄既方法可能有問題

如果再好嚴重 建議 負離完再慢慢偷會好d

偷完再整負離 可能會有dd飄起

做到 係咪 剩係好少部分 係剷

逗起黎剪 但其實唔係under

Under都做到 但兩邊個堆積感 會無哥哥果個咁強烈

同埋留意返 佢 又靚仔又有才華⋯⋯ 散發出黎既野 非常人所能及

唔係靚仔剪 都有危險 陣間變左阿源

嗯 正確✅

有時未必一定要剩係靠cutting
如果淺色左 都會輕左

搞返好係要剪短佢
但我想講 要睇你最終個目標 同師傅想幫你設計個效果

咁佢講完你個頭好碎 咁有無比個目標比你留返 ？

除咗做髮型師助理
仲有咩渠道學到剪髮技巧

哈哈 都想試下
要留到個頂同側邊幾長先剪到？之前剪到好短

去日本留學

日本TAYA 我上過佢d短既堂

但佢而家既堂閒閒地都 半年一年

我覺得 佢d野都真係幾正

但學徒經歷 我覺得都好重要

又無喎⋯咁我遲d去整短 唔該你

最主要係頭頂既長度 可以接近到個外線

你預個外線 係哥哥既長度長dd

Sorry 漏左

卷完第一下 唔好習慣抓散佢先
Hold一hold岩岩卷完果下個形 先再抓

預鬈少少唔怕 完曬落d spray 應該會好好多

爸打邊頭開工價位幾多，最近去旅行想電髮，以前係咪響舊登開post，熟口熟面咁

有無咩聯絡方法聯絡到你，諗諗下公開問你邊頭開工同價位好似唔係咁好

巴打留意咗你好耐
鎖定目標下次搵你剪

係呀 好多年前了

傾

外線即係咩

最出面果個長度 即係你分界後 最長果條

側邊呢？2吋？夠長搵你

女 頭髮天生好蓬鬆 面圓 額高 再加突嘴（側面睇好醜）
可以點搞 長定短都ok
麻煩你

愈長愈好

蓬鬆處 可能要夾一夾

面圓額高
有陰感覺會好d但唔好成大片

介唔介意比相我幫你睇睇

有冇啲圖可以俾我俾個髮型師睇 好怕變左做公仔麵頭

你要相信專業 相信佢⋯⋯ 你唔相信佢點解要搵佢整

基本上 我自己既客 好多時都由我處理 我諗

完全信任我⋯⋯其實我係好開心

最鬈唔好鬈過佢就ok

長頭髮
每朝早都會用捲髮棒夾大捲
每次完成都已經等佢灘凍10分鐘先鬆開
再噴定型
但係每次唔夠一個鐘頭就會直返晒
試過好多唔同方法
換過無限次定型噴霧
比較Keep得耐少少就係夾之前用護髮油打底
但係都係得三四個鐘
有冇啲咩方法可以令佢可以keep到成日？
係咪應該買啲乜嘢打底gel gel完先夾？
夏天特別困擾

利申藍絲
麻煩你

直接電左佢

Keep一日得呢個方法

Set細少少鬈 有時落得太多唔關事既野 可能仲衰

你直接用細dd鬈既卷 然後 hold cool down 然後spray 之後唔好抓到咁散

試試再睇下點

同埋你用咩product

我個陰有啲短 難啲做到咁既效果

我諗所有巴打都會覺得髮廊嘅風筒特別好用

一個靚少少嘅風筒 吹出嚟都好似易gel啲
所以想問巴打有咩風筒可以推薦一下？
預算係4百蚊起 最盡去到dyson

之前見過有隻髮泥個面頭好似有SEGA呢個字係到
想問下有冇巴打知道係咩牌子？
個盒好似係灰色既

有睇過覺得完全唔專業

好想搵地方學

咁留返長先整咪得

何況短既話 你可以唔好鬈到咁鬈

無話一定要點 最主要睇下邊種岩你

唔電都無問題 不過會無咁厚

我自己都有用Dyson
傳統風筒我都有兩個
Parlux wahl 都好好用

Dyson 快乾 吹完出黎滑 受熱好平均 輕

但造型上黎講 佢唔夠集中唔夠熱 出風太大

所以造型黎講 我都係建議p w

我唔知 但 你想搵咩質地既泥

For咩效果 post內果隻黑盒泥 都好百搭下 又易洗

自己剪自己黎講
我諗都唔多專業人士咁做
雖然我都試過2次

但其實你望唔準 靠手感距離
靠估⋯⋯

靠估我已經覺得好唔專業

但如果輕輕剷走佢 我都可以教到你 但你想成個cutting 我諗就難

你預期同目標效果係？

巴打有冇啲男短髮髮型推薦下
由細到大都係側面剷青 頭頂就碎剪到差唔多一節手指長
想換下髮型脫毒

咁誇張 側邊一長就兩舊野咁

見到好多人話
灰積木同埋subtil clay wax好用
有冇巴打用過晒兩隻？
有冇咩評價
另外有冇人用過SEBA？

鹽水用得多會唔會甩頭髮
上網睇過話鹽水d化學成份易甩頭髮

咁男短 你可以望下post內
或你tg我幫你睇睇有咩襯你？

好多會有呢個情況

有無果隻野既相
你係咪講緊泥？
或者你想整咩類型 每種styling product 都唔同用法

要識日文？

我想問下退色同漂有咩分別

想問問5號面型適合剪咩頭？

想睇價目表 但冇用telegram

你依家幾錢人工？

係講緊泥阿
我個頭都係普通長度

而家果d 就比以前好好多

但始終都係外加野既styling product 所以都係要用得好同份量

一般都係噴係手上 再搽 （我既用法）

大部分堂 都會係同一班語言既人

專業既老師 會帶住一個識外語既salon 人士

甚至有d翻譯 係本身跟開佢出去教堂

但好可惜 識既外語係 國語同英文

佢地應該要學下廣東話

其實日本colour 係建議我地任何colour都退左色去做

退色 用唔漂既情況下 將頭髮推至淺黃或金色

以便再上色既時間 會出隻colour 同特別d

但同樣地都會甩色
退色 係做唔到 d勁特別既色（灰紫 灰藍 勁鮮色）
但只要唔係 d 淡色而特別既色

果d啞灰啡 霧 d 粉d 真係見到啞綠既啞色
都會用退色去做
做暖色 有推淺過都會更靚

但佢會做到 比平時唔同既colour 而且維持同個髮質

日後都仲可以電既 同漂既方式用法唔同

因為 底色+上色既方= 你做既新既顏色

所以好多時個底好重要

Send相比我幫你睇睇

Hair_hairs@yahoo.com.hk

問得咁直接 4.5-5.5 到

如果做咗退色 甩色係咪會變返原本嘅底色架？

45-55K?

無用過

但普通長度我會用返黑盒泥

原本係指 退色後既底色

會 同漂一樣都係會fateout 但無漂咁快

4萬5-5萬5

男仔短頭髮洗完頭吹乾之後頭髮會好焊, 想學人用pomade"立"頭但係都唔成功,
有冇咩辦法可以變軟啊D髮質?

黑盒泥即係邊隻？

頭大M額，兩邊又鋼起來，有咩髮型推介？

單剪收多少?

留長d或 chemical 令佢變軟身

或用更濕更硬既wetlook gel

Post內gel頭果篇有圖

唔介意可以tg 或email我可以幫你望望

Hair_hairs@yahoo.com.hk

洗剪架咋喎 單剪

因為我慣用易洗 水溶性高 又易控制同holding 幾好既

即係邊隻 有冇圖/名

sor睇漏野

國字面點搞

我自己本身都國國地 所以我都幾有經驗同心得

1.唔好比上面塌 會顯得塊面勁圓
2.最好頂部或D頭髮長DD比較好
3.盡量成個感覺都係長
4. 唔好剷太青

yes, 洗剪

3頭

好奇問下
點解巴打突然會用telegram ？

樓主
呢排我開始gel all back
用blumaan/ wella sugar lift打底
然後落江獸髮油
但係頭髮睇落唔太光澤
就連髮型師都話我d頭髮好怪，普通人落髮油會光澤好多
加埋本身頭髮都啞色冇乜光澤
要噴埋銀色黑人頭spray先至有d光澤
點算好?

因為都成日有人問我做咩唔用tg
的確係比email方便 既 之前唔識同無搞啫

同email一樣私隱 即時通訊更好

與時並進架麻

？

咁髮油都有好多種
但介唔介意講下你會點用

同埋 都真係有呢類情況 但轉個方法或牌子就好易解決

你要既效果係 濕 ？ 硬？ 有力？

頭髮天生曲同粗 好天都易打理啲
但落雨日子(即係一潮濕有水氣) 就失控
除左負離子有冇其他方法或者產品可以避免因濕氣影響髮絲

落少少spray係面 但 果d毛毛都要做返負望子（新生果d

唔好做埋個尾 因為個尾無需要同埋唔靚

我頭髮好軟 薄 又多頭油
咩髮型適合

我有朋友係天生尻毛頭點搞？
本身勁亂勁乾勁硬，all back又7，
拉直又貴，二星期反彈，電亂又唔得，一定要電直再整亂，比兩次錢。係咪玩完

之前出去染
染藍灰漂左我3次 個半星萬甩到變金
係咪比人呃

想問下有冇咩比較平價嘅hair dryer介紹

想易造型啲
或者唔需要點gel都幾好嘅
電定漂下個頭好
依家個頭又直又難gel

頭油呢家野就關 洗護產品事多
（用Wella sp balance )
但唔好因爲油 塌笠而唔用護髮素

髮型黎講 你tg 我幫你睇睇

因為軟薄其實好多做法都處理到

唔係 而家 有種叫彎鉗
係專處理呢類型既情況

彎鉗黎講
鉗果樣野 其實 同直鉗一樣

但佢係夾出黎彎

何況 點解要比兩次 就算我平時處理呢類情況時
都當一次咁就可以 已經好慘 仲特登收貴d仲要兩次錢咁多

但佢鬈到咩程度先 其實有時真係有得執

就算（天生）炸曬或勁鬈毛

你剪個岩玩呢隻feel既頭 一樣得⋯⋯

Eg.天生勁鬈 馬些路 沙拿都型

Eg天生勁炸 你咪當電爆左或電左錫紙咁 剪d果類風格既

點解一定要直

佢拉直可能d藥水問題，會軟咗順咗，但電髦髮質依然又乾又硬，整完果一刻係ok，一洗頭就等於冇整過

額高闊+m額 同埋揭起啲陰睇到好疏 想剪陽光啲既短髮 啲陰平平地又唔太長 但驚太短會顯得個額超高 係咪唔應該剪短 我好後生咋點解係我呀

師父，介唔介意直接tg搵你問下要點剪個頭。 我完全冇出salon剪頭髮經驗唔知要點剪先好

藍灰色 其實而家好既product

1-2次其實一定得（仲keep到個髮質好好）

咁藍個半星期就真係稍快

400-600 零ok嗎

Wahl parlux

咁佢應該就咁part1左佢個頭

如果一洗完頭無整過 咁癲

唔係呀 短緊加無咁覺疏

Tg我幫你睇睇 同埋睇完介紹埋剪咩比你

無問題

其實女仔髮尾齊係咪會好睇啲？
宜家頭髮長度有兩層 都有3-5cm既差距
平時卷完頭髮唔係好覺 但唔卷就覺得好核突
會唔會剪翻一樣長好啲？

咁師父仲幫唔幫人染
收幾錢

想問下額低既男仔留長紮top knot 會唔會唔岩露額?thanks

點睇clipper cut同scissor cut既分別？ 如果做0 fading 你會鐘意用邊種多啲？

可唔可以講下洗頭技巧? 上youtube 睇過用指頭分part 洗。但淨係洗頭皮，好似唔洗頭髮咁。
但請問要用幾多次洗頭水，護髮素?
係salon 洗完個刻個頭好輕，屋企做唔到

四格果張 右下角 紅色 就係齊腳 低層次既cutting
但我都會輕輕剪走左d角位 等佢撥向前兩邊唔會過長
同埋個面過長 因為好多時 真係剪齊剪平果d

撥向前或個面都會好長 同埋 唔修左隻角 電果陣會唔靚同埋好老派 同埋電果陣 個底唔好卷咁入或斜排反卷 以免個底堆積得太勁 電完出黎掃把咁

仲要睇埋咩髮質再決定用咩方法搞

lm

有冇啲唔洗點gel就可以出街既頭

唔會 同埋個主角係札起果舊野

但 有幾低先

之前話頭瘡隻洗頭水叫咩名話？

做0 fading 定 fading

電剷 我既睇法 係硬朗 乾淨 直

手起 自然 輕輕有少少唔同長短

兩種效果適用於唔同頭到 視乎想要既效果

但手起 個接駁感自然d 唔同類型既野黎

Davines 幾好架

我諗係product 既問題 大於技巧啦

同埋 salon 洗係洗得會乾淨d

日常唔係勁多頭髮
1次洗頭水1次護髮素就可以

有人會將 頭皮同頭髮分開洗

用既product 唔同

髮尾可能用滋潤成份重d
頭皮可能用清潔力高d

但我覺得如果唔係好特別既情況而且用既都係好既product 無咩大問題

但如果你係好講究 我覺得係件好事

咩頭都可以唔gel.....都出到街⋯⋯

睇舊post見你話babyliss直髮夾幾好，有冇話邊個型號特別好用？

仲有無其他髮泥同spray推介，因為想用下其他產品

你想夾咩效果 咩長度 ？

你本身用緊咩泥同spray 想要既效果係？

頭髮到鎖骨長少少，主要用嚟夾直個陰同髮尾內彎，想夾出嚟唔好太乾同有光澤感

Spray用bed head. 泥用你推介果隻pop mix
想類似做到依個效果

Btw巴打剪髮幾錢，有機會想試下

麻麻 我覺得

你想要咩效果 睇下我有無好介紹

有 佢有隻 彎直夾 兩用唔錯 聽日影你睇

德國蛋白絲護理有咩效用？
本身頭髮中間個位訓完有少少捲 又唔想電直
依個護理啱唔啱我？

巴打 我七月頭果陣電咗髮 最快要幾時再電先無咁傷 可能今次搵你剪修修先？下次先再搵你電
因為我去果間電得麻麻哋咁 而家個頭好亂又唔夠攣 想搵巴打你諗下點樣搞下個頭

兩邊唔剷可以點剪
次次去剪頭髮叫左唔好剷兩邊
佢就剪到兩邊好短
我覺得同剷冇乜分別

無問題 但我想問
你有無咁長
鬈？
淺色？

長直髮
髮色差唔多

巴打有無tg

唔岩 因爲訓完有其實好正常

就算你拉直左 其實都有機會有mark 訓左成晚黎講係好正常 如果個枕仲要係凸起果隻

可以呀

韓仔藥水ats電完會無咁散同亂 相對手感都好好

再想實d直頭用熱夾電

可以剩係逗個邊位
或手(立）黎剪

但如果太彈太直彈 其實都可能局住係咁

除非淺色或你可以格硬gel貼

1.2k 內有無風筒推介下
最好有冷熱風調

格住個玻璃有d朦 係呢個類型

呢款？

自己本身頭髮又乾又幼，本身冇乜光澤
我想要嘅效果係光澤得嚟又有力(有力嘅意思係?)
平時用水沖濕個頭
然後用blumaan/ sugar lift打底
然後用風筒吹到自己想要嘅型
之後再落江獸髮油
輕輕將髮油搽上頭髮
最後就落黑人頭spray
如果唔落spray，頭髮會好冇光澤，正常人如果落完pomade都會光澤好多，但我就只係光澤少少，仲要唔太明顯
要落spray先會光澤d

Yes 但光澤你要落少少product 夾完之後

Parlux /wahl

巴打你好
想問下b5焗油支home care 當護髮素用時搽完要唔要過水？定係免沖洗？thanks

另外想問下影片中支捲髮棒大約幾多mm
同埋咩牌子好？

輕輕過水 就可以

就咁睇 30

有無咩牌子捲髮捧好用？

面方or長方點剪好

巴打 請問頭髮幼同軟 天生少鬈 好易塌 岩用邊隻髮泥呀？

巴打有無話咩面型唔適合電髪 例如面長

Hi

咩價位

咁都要視乎返整體成個形

你唔介意可以tg我 比相我睇

Post內有教埋點吹 同埋泥 你都可以睇睇

但呢類情況 要吹得個底好 或有電過會易處理好多

有埋片架 你可以睇睇

有既 不過電既技巧同剪既都可以就

但真係有d樣或形 唔係好岩電

我有位好朋友 咩方法我都幫佢整 過

最終我都係覺得佢直靚仔d
但好少數

大部分只要個髮型師識電都可以有好既改變？

咁都唔係架 好配合cutting 同技巧
何況家下個個都嘩眾取寵

同埋 都好睇個師傅鐘唔鐘意幫人轉造型

我自己而言 久不久就要 比d新既提案出黎
唔係下下剪感情 有時都真係要比d變化

個頭好厚 想睇落去薄啲 有咩方法

後腦比較突，後面鏟唔鏟好？

大肚婆係咪冇任何染髮劑適合？

巴打有無TG 睇完已經想直接幫襯

要實際唔厚就好睇

咩長度 咩頭形 咩髮型 咩髮質？

最最最
最直接既方法係唔好黑色（即刻感覺上唔厚

剷 但其實都好睇其他位配合

我建議咩都唔好搞 BB行先

無論有機或酸性 我都覺得 bb緊要過扮靚

就算有機會有丁點影響都唔好

咁激動

多謝分享
因為最近網上有人sell孕婦都用得既染髮劑
想知係咪真係唔傷害bb

有咩牌子牌子直髮夾好用？筆直$1200以內
係咪大部分直髮夾可以夾到曲髮？

咁巴打有冇推介邊隻？
Google過喱兩隻牌子 有好多選擇
暫時偏向想買p 因爲個設計好似好專業
見啲髮型屋都係用p多

菇菇頭 頭髮好粗

咁好坦白 除左淺染深
有成份真係可以出到效果而降到最低 我信

但如果你深想推淺 你話會唔影響 我唔信

因為揮發性同效果問題

要推淺 或做個效果有顏色 絕對係有需要某d成份
而果d成份都係有揮發性

純粹淺 做返深 我信有既

但都會有影響 都係建議唔好搞

全部都夾到 技術問題 有好多兩用夾架

即係外面係一個圈 中間可以開合

至於你好想用直夾做少少wave 不妨又可以睇下呢隻

不過都要靠你有少少技術

@轉自post內

我想請教一下有無邊隻增色洗頭水好用又keep到啲色耐啲？
同我染咗幾次之後個頭一路好乾 有無咩可以急救下？
感謝

上次去剪頭髮條友唔知做乜鳩一邊幫我偷到勁薄一邊就正常 搞到好柒 兩邊唔平衡 而家係咪只可以慢慢等佢長 已經半年仲係長得勁慢

3號面型如果唔想剪太短的話適合轉咩髮型

想問下9號面型配典型MK妹果種瀏海適合電曲嗎？
直髮太MK但唔知曲髮好唔好睇
唔該巴打

想問下 啲人電頭之後吹完又可以做造型 個啲電法叫咩

兩隻我都有用 wahl 都好用

P就好耐歷史

我自己鍾意用w 多d

剪 或chemical 都解決到呢類問題
但如果勁粗勁彈 就真係要靠chemical

Q8

做treatment

近期有隻 日本新既treatment 夾
類似導入機咁樣 令到treatment 效果同lasting 更好

如果家用 用treatment 當護髮素咁用

（咁牌子主要簡返 真。日本野 我覺得日本野 保養護理黎講係做得好好 因為佢地重視髮質

牌子： milbon /dr.junior

Milbon 應該就易搵dd

或者有朋友去日本 （大阪 可以去下髮型用品店

岡本商會。果到買 更平

新手追左po, 都想買番d髮型用品
以往剩係落百佳買d 垃圾gastby 勁唔好用
呢d 髮型用品去邊度買抵

係呀

一係成個頭剪短 剪個新髮型
一係就將另一邊剪埋咁樣

唔介意
可以send張相比我睇睇？

因為一個髮型 雖然面形好緊要 但唔係全部
好講整體既 同埋本身既髮質

唔知好唔好睇 就等我幫你睇睇

有相最實際

你係咪想講

電完好似gel左咁 又唔太鬈 又會易d造型

可gel可唔gel咁？

我平時都好常搞呢類

因為我覺得電髮有兩個大既主因

1. 真係想用電髮去轉個新髮型

2.幫助你本身個頭整得更靚 易造型d

我電親基本都以呢兩種去分類

追post 非常好👍🏻

髮型用品店 佐敦果頭

我就無格過價 但果邊較齊較多

屌
真好嬲
唔該巴打

同埋想問
如果個頭有少少頭髮係一生就好粗同好曲可以點 有冇啲咩可以搞番好佢？係咪有樣野叫縮毛矯正？

同埋我成日摸啲頭髮 都有一下卡一卡 姐係 條頭髮中段有一條幼既毛卡起左 姐係正常粗 幼(卡起) 正常粗

可能形容得唔係咁好 唔知你明唔明

想問下咁樣可以點做 同埋點解佢會點既？ 焗油得唔得？ 我每次摸到都想剪左佢 因為呢啲位好易搞到條頭髮斷 我應該剪定由佢？

唔該哂你

係呀 之前係YouTube 見到 幾好睇 想電
大概幾錢 同埋要點樣同個髮型師講

呢個咁複雜既描述 單睇字真係理解唔到

你會唔會願意影比我睇下呢

其實髮型都無咩難處理既點

如果好似你所講 一邊直一邊鬈

咪當兩個頭咁去整

想鬈毛既效果 咪將 直既電少少鬈
想直既效果 咪將鬈既整直

縮毛矯正-日本常用既名詞
透過chemical 解決現有既問題 範指用part1去處理

所有髮型既野都可以拆開黎解
細心溝通了解需要同解決 就無咩大問題

而且個人風格都好重要 有時未必一定要做返普通既頭或效果 一邊鬈一邊直 都可以搞到獨特既野

Eg 你用鬈果邊 擺向直果邊 配合cutting 都可以做出一個唔同既形同風格

比相佢睇 相都理解唔到講咩都無用

我平常都好常幫人整呢類

最主要 要了解返

1.本身電果個人既目的或你幫佢電係想出咩效果

2.被電果位 對鬈既標準

3.被電果個 會點處理個頭

我一般好似你呢類 我會建議就咁吹乾就可以

Blum 我自己麻麻地

唔算 正常標準 有要求係三星期

巴打 想問balayage同就咁普通highlight有咩分別？

巴打
搵你剪一鑊消費要幾多左右
窮L想剪又怕消費唔起

巴打 想問你知唔知咩護髮產品係真係有效
頭髮比較鬆散同粗同乾旱
之前焗過b5好快就冇效
或者做邊隻焗油好
唔該曬

LM

巴打，頭毛好攣，攣到好似鳩毛咁，有咩髮型岩

Balayage 係 一片 髮片上 搽個V/W出黎

Highlight 係一條條 挑出黎

當然bala 做出黎既效果 會集中係尾稍

由髮根開始 有d漸變既效果

當然 可以隨意配合你覺得靚d 係咁面加少少baby light

而highlight 就會係有一束束既感覺

兩樣唔同既野黎

Milbon

KK/BBO

如果 你係天生鬆散乾
而又唔想做chemical (拉直果類

咁就要bbo/kk(但如果太鬈 效果唔算long last

如果因chemical或日常疏於護理

Treatment 就有用

要睇你既情況先做到決定

唔該哂你 遲啲影你睇

想問中長頭髮點all back
我拉後set頭會變到超4咁直哂 用油頭既泥都係咁
頭髮質問題？

長臉撚留咩髮型好

巴打想問一下
天生頭髮曲
睇落似鳩毛
焗油都係hold一星期就無
如果想佢睇落順滑直啲 係咪除左拉直無第個方法
唔該巴打

求救....
頭髮幼同軟 仲好塌 試過電勁孿
電完個日出黎效果已經打左6折
宜家一個月多d 已經得番一成......

面本身包包面 可以點搞 想整個唔洗點理既頭

女長直髮，平時無咩點理分界
朋友話我分界愈嚟愈禿 點救

嗯 輕輕電電佢 會好處理好多

泥 我覺得post內 黑方盒果隻幾好

軟軟地得靚夠硬
但想再輕d 可以試下bed head

但我想講 你主要想做咩形同效果 有無相睇下比d好少少既意見

同gel一樣啦 你想要咩效果 類型

玩 岩 鳩毛既style

有架 有型格既款

但我果d係不規則Ge 攣，係咪都整到

Fade難唔難鏟？觀塘有啲咩鋪鏟到fade 見好多最盡都0.3mm

直髮夾？要點整

直接 send比我幫你望望

Kk /bbo
不過會相對較拉直貴

其實拉直都有個拉得自然既方法

做局部或有需要既位

普通treatment 係最唔關事

純粹靠（笠） mon住同重 垂住

長度？
你電 係電熱燙定冷燙

濕水電完果時有幾鬈？

唔好持續分同一條界 撥下另一邊或吹下

天生鬈 大部分都不規則的。

唔難

同埋我覺得 fade 只係一個效果 一種技術

任何都做到 至於0.3 果樣野黎講 只係限制左fade最短果個位既長度

用 會剷到白曬既電剷 已經無咩問題

我意思係我本身不規則Ge 攣，髮型會唔會好難搞
Sorry表達唔好

放向前電

向前陰既長度接近眉心落dd

唔會呀 我都係咁既意思

如果幼頭髮會多好多選擇

因為本身幼髮質個紅色素唔多

所以出黎既色相對比較特別

如果真係想特別d而唔漂 我建議可以盡量推淺再上色

本身（日本🇯🇵）都係好建議係淺底上

點解你哋咁推介Milbon洗護?
用過Neu覺得立立地

我本身頭皮油 髮質偏乾硬

想問點評價新出嗰隻hair jam
買左款用好似幾容易造形
用嗰陣有咩要留意

用退色膏盡量推淺個髮色底 再上色
但唔屬於漂

Neu係佢新既類型
我都係鍾意用 佢舊裝綠色（髮型用品店）

其實香港易買到既 日本牌子唔貴 milbon

咁你唔介意都可以去搵下dr.junior
因為我milbon 之後而家瑋路屋企都係用緊佢

較貴同相對難搵

同埋佢都有分 輕 重身 唔係太受損 我建議用treatment 當護髮素就可以 shampoo 我都一般般

同埋好睇你本身既情況同效果

長臉 額高 頭頂兩邊頭髮打橫生
應該點剪好？
之前試過鏟兩邊 但鏟之後個頭望落去仲長左
Thanks

G b?

都唔太建議用呢類 大把效果好過佢 而且好用

用上面既頭髮 琴返落黎 壓返低個感覺 唔好咁長

或宿你tg我 幫你睇睇？

有冇方法控頭油分泌？

試下轉用davines既shampoo

但我想問 你係邊種覺得自己油

夜晚洗完頭 物二朝起身果種？

定係洗極都係笠痴痴或好快就笠？

洗完頭 兩個鐘後 額頭髮線位已經一層油

覺得 MM呢隻泥點？
自己用開你推薦果隻同MM
但還掂都要噴spray，唔知靚既同唔靚既泥有冇咩大分別

電完同普通染一次頭
分別要幾耐唔可以洗頭

個樣望落好細個 同埋曬唔黑攪到皮膚都偏白凈
染髮會唔會比人望落覺得成熟啲同咩色好

宜家到膊頭
電熱燙
濕水電完個時 個效果只係似鬆左 唔覺得係孿

咁你可以試下用davines

易洗 水溶性 操作 同holding 都有分別

髮型師 就唔多人見用mm果類

24 hr

請用返護髮素 如果平時無用

啞色少少 唔好太colorful 同埋個cutting 夾返

或者你比相我 tg幫你睇睇 ？

想問下巴打如果染babylight可唔可以再電曲髮?
我個人好懶 平時一定唔會夾頭 所以電攣對我黎講基本係必需
但又想試下highlight
不過如果整左之後唔可以再電 就不了
問過幾間店 一啲話得一啲話唔得 都唔知邊個真邊個假

剛剛電完頭想揾隻濕泥用下
依隻ok?

髮量多，髮質偏硬
面型長(兼瘦)
適合啲咩髮型

其實就有幾個方案 但優先想問個問題

你babylight既效果 ；
1. 係想做到個效果陰陽色定還是有大對比既感覺

呢個要點好重要 好取決做既方法

Babylight 係指一種技術 挑幼密

但唔包含講漂唔漂 所以你咁問好多時 都唔清楚到底漂唔漂 如果 漂左 babylight 電唔係咩大問題

但 有樣野要留意 blight左之後 有某部分或大部分頭髮都係變左有漂

之後電既效果 比起你以前一定有大分別

1. 無咁易鬈
2.無咁襟
3.會仲易打kick左

Blight都可以唔漂 用推淺個方法做
視乎隻色同本身髮色底 同效果而去制定

所以要清楚你想點先

就算漂左後電 我都電過 （做demo)
雖然唔爛 唔算話好kick
但其實個鬈都係 林 唔夠彈 同好快無

一般 你睇好多圖 我都叫做效果圖

D色好靚 之後又有好滑既鬈 基本上都係set出黎既

依加果隻韓仔電曲 係咪比較上無咁傷頭髮

頭髮直軟 多期扁塌
已經有用s字頭鹽水
想要隻好用啲既泥/蠟
用緊骰仔一般

想問下如果想整到好似下圖咁嘅髮型，左右兩邊係咪要留到好長先得？
同埋亞洲人其實係咪carry唔到呢個髮型

你想濕 又電完 用wax 會比較好

Milbon wax 3-7(視乎需要效果同硬度

偏短既髮型都可以
但如果真係好硬就可能要靠chemical

你可以比相我幫你睇睇

係 但佢要電爆 或勁鬈個效果就爭d
但手感就真係very good

韓國藥水 係以護理行先—-再電去塑型

所以相對手感比較好

或milbon wax 但 我建議係吹頭技巧到著手（post內都有片教

要有一定既長度

如果好硬直彈就難

亞洲都有 carry到既

靚仔 有鬚就一定要

如果用真髮整dreadlock應該要點先keep得靚?

留緊長頭髮，唔想剪短，但又好7，可以點搞

通常最影響都係洗頭同吹乾果下

洗就盡量dry shampoo

吹 就可能勁慢風 中熱 慢慢烘乾佢 78成乾就可以

有冇女仔gel頭教學？近排剪咗個類似twice定延嘅短髮 一起身好扁 點先可以自然d

剪唔到短喎你話留緊長 留邊隻長
有d可以剪短少少底既外線

Btw 大部分好睇既男中長度 唔係紮住就會有電

有d紮左都會有電

有少少鬈就夠

吹既方法都係一樣原理

如果只係想鬆機地唔難

濕既時候少少鹽水 噴上手 hi落個 近頭皮 root位既頭髮 咁當然直接噴效果好好 但我唔鍾意

然後 dup低頭 慢風 對住個頭打圈吹 （唔用風咀

臨乾之前 *教返凍風* 係你特別想鬆既位置 吹多陣

你睇下個效果點 髮質 骨 唔同 都會影響出黎個效果

男仔頭髮keep住電有冇問題
好似人地染髮咁,補染個root

唔該晒先 咁我想問下如果近頸嘅髮腳位 成日飛起可以點搞 有時顎一顎高頭後面都飛起哂

無

但有某d 形都岩補電既方式

視乎幾長同個髮型所需

格硬彎彎地佢 再用泥

或者剪得短d

通常 一係長左 或太長

有時有人髮腳生得低都會有呢個情況

所以我會將入面既剪短或剷剷地

然後有d長少少既cover返

頭油多用什麼洗頭水好?

牌子 davines 唔錯既

但我想問會唔會關你本身用開超市既洗護產品事 ？

Hi 巴打，我個頭極易立，所以一直無用護髮素，但見到你話唔用護髮素對頭髮好大傷害，想知多d

我本身有染過頭髮同電左 最近想染過個頭
想搵巴打幫我染同比啲髮型建議可唔可以

易笠

主因 可能真係頭油
有可能係本身用既洗頭水清潔力唔好

唔足以日常清潔或清洗styling product

咁主要都係轉洗頭水（非超市所買 死硬）
或針對用控油既洗護產品

如果你面油都唔係算多 笠個問題就好大機會關 洗護產品事

而我成日講唔用護髮素既嚴重性
1. 唔會因爲 洗護以外其他原因 而減省其中既過程
因為你唔用 唔會改變到你笠既問題

2.由於頭髮既鱗狀表層係呈三角
洗頭水：遇鹼性佢會打開（清潔
護髮素：遇酸佢會收攏

如果頭髮長期呈現打開既狀態 入面其中既養分會流失

通常有既情況
打kick （有時會無情力扯斷
慢慢愈黎愈啡（係一種唔健康既狀態
影響日後chemical 既效果

而具清潔力既洗頭水
一般所買到既都唔會滑（超市類或一般唔知咩雜牌髮品

除非某d專業髮品牌子

而雜牌會滑既洗頭水 好多時都含 silicone

會堵塞毛囊 引致脫髮

想問下呢種髮型叫咩名？好靚 同埋正常可以keep到幾耐？價錢方面點先算合理？thank you ching

黑色頭髮,之前買花王泡泡染紅色上到色,但E家換左金啡完全上唔到,係咪因為一下去到太淺所以唔WORK? 諗緊好唔好聽日去買番紅色去染,會唔會好傷頭?

真係keep唔耐

個腳（底位 ）都可以電到出黎 但要岩岩好就要自己吹

面果浸要靠set
佢面果條 好明顯set出黎 有痕既

自然既野 = 要自己處理少少 + 唔襟多
自己有努力吹下搞下 都會襟d

本身泡泡就好傷頭

其實 自己染既染劑 其實金屬好重
要推走佢地或轉色都係難 由其紅色
就算你去salon 或漂 都會變紅變橙 佢食色殘留係頭髮試好嚴重

同埋 呢樣野 一次僥倖比你上到 長久都係唔得
單講一個問題 你泡泡染一次 其中入面既地方有機會一達達之餘 你要起到泡 一定會浸住到頭皮

你短時間 或之後再上 不斷咁重複呢個循環
最終個頭變成勁一達達

較早前有個新聞講 有個女仔短時間 自己用左4次泡泡 都好似係講緊 因為上極都上唔到色

然後嚴重過敏同甩左勁多頭髮

有無控油好 無silicone 既洗頭水 介紹

毒L lm
其實係咪要識吹頭先再去搞造形？
想gel 起個頭，
但用鴨嘴風筒向上吹，
次次都吹到亂哂
然後靠啲泥同spray整個樣，
但好快塔哂

想電髮 之前電完好快直番 可以點keep耐啲？
同埋用鹽水係米好啲？

Wella sp balance / davines

面長額高闊同兩邊凹入去(又未去到M字) 面形髮線同吳彥祖極似 但又無佢咁型
應該點剪 暫時係91分界咁GEL 但因為兩邊個凹位幾肉酸 每朝都用好多時間 靠91分界用D頭髮遮住個LON 所以每朝都搞好耐 應該點處理 試過比100-200蚊果D 屋村salon設計 柒到出街唔敢望人 重本比500蚊商場入面果d 都係柒到唔敢望人 好痛苦

Ching 搵客還搵客 但以我所知有幾張圖既髮型唔係你自己既作品黎

For 男士都ok
日日夜晚用都得

係呀 最好吹前打好個底先
技術唔好就可能要靠電幫助

咁係關電果part事

好快直番既意思係 個鬈好快直返

定電完之後 都好易直同塌

除左四格圖 左上角果張 係我教果位junior 整之外

連用既野都係我出

其他既髮型圖片 都係我既相

無三不成幾喎 ching

咁以你所知既野都幾少或唔清楚⋯⋯

我有曬d圖既原圖 雖然有d背景唔同 只係我咁多年來 工作地點既轉換

但如果有人用我既圖去做當係自己既圖

都希望ching 講比我知 感激

前者啊

3號頭留長頭髮 束「邊仔」得唔得

咁就關個操作事 其實預鬈d會比較好

如果就咁吹乾既技巧 可能會直dd

如果濕水用毛巾擦乾 渣兩野
果時有鬈 -就關吹頭吹得唔好事

果時無鬈-就關電既操作事

就咁睇就唔太好

但睇邊款 同埋都係果句 係講整體襯唔襯個feel

可以唔可以黎幫襯你

你可以比相我幫你望下先既

圓碌碌果D 梳可以邊度買?
之前廟街見都係膠梳或者半膠半毛毛

應該係我吹頭問題 上次電完keep唔耐 依家又想再電番

男仔
個額頭比較斜，巴打會建議剪咩髮型同點gel?

個額大概係咁

本身直頭髮，早排甩頭髮 食完藥生返出黎既變左曲呢家舊頭髮直新頭髮曲，係味就算電直都會新個d生出黎係曲 呢家個頭好樣衰

巴打,如果個頭同男士第二張咁,除左呢個造型,仲有咩選擇

巴打 染冷色系係咪冇咁受膚色限制？
想染灰色 但係唔想太誇張顯眼 淺到白色咁濟
直接tg搵你方便嗎？

廟 有間大都市
圓梳 碌梳一定有 定你有無樣比我幫你睇睇

係

生返多數係先出bb毛

Bb毛較弱 所以等多排 睇下點仲好

唔好亂搞 等佢生返下再睇睇情況

但生返既頭髮既位置係？

地中海 真係無咩辦法 一係帶 髮帽 一係剪短曬佢

可以

冷色係相對少d

但有時都會顯得人憔悴或格格不入

所以好睇整體

不過 通常只係有d色 係某d膚色一定唔做得咁解

剪短唔會顯得更加稀疏咩

想知香港有冇髮型屋可以電到個頭好似圖中咁
巴打知唔知呢個頭大約要點電同搞幾耐

成個黑人咁，好核突

Bob 頭keep 左差唔多10年
好想變下 試過電完好似無電咁, 補電完都係直

大陸/台灣叫呢個髮型叫黑人燙

太長先仲覺loan

M阿 勁高額都有辦法用頭髮cover
地中海果類 唔電底下都係梳向一邊

最高果點 最長去cover

剪同吹頭上輕微就就 就可以

都係盡量令佢唔覺眼咋

煙豆繩
毛毛
或 u pin
好多種都可以

耐就一定起碼5-6 個鐘

實有 但貴同耐 真係功夫野

係個頭既底
近勁位置，
但佢曲，好似無梳頭髮咁叉曬出黎

頸

我幫人整過 我又覺得整完 幾型

但 其實好留到好長好長先得

咁係時候都要轉轉

我覺得髮型同 衣著一樣

其實都要轉下配搭 類型 唔好咁悶

咁你電果陣係用熱燙（陶瓷果類）
定落藥水果類

有轉過小小
有成個底剷哂, 再介坑咁
落藥水電, 補電完仲要收錢仲要無效果
無再搞過
依家好想轉下

黑人都唔想架

都即係髮線最外面果d位

都係觀望態度睇睇情況

唔好咁急於要chemical 始終你呢個情況唔係必要

而且有變數 何況你唔係一大排咁鬈 其實都可能得你自己睇 先覺

你個頭咩長度 ？

電唔好 補電都要再收錢

我做咁耐 有遇過兩個人

係電極都唔鬈

Eg 佢電落藥水 （冷燙） 點電都唔鬈 唔起

但一電熱燙 好快就鬈

剷左個底 一樣都係bob

我想問本身我有前陰 前陰都比較直
上網睇片用左鹽水打底用熱風吹前陰 吹完再揸實汁頭髮五秒再放開 前陰會多左層次 會曲曲地
但係我跟實都好似無咩曲曲地既感覺 係咪只得電髮呢個option
另外上網睇 有樣野叫栗米夾 可以整曲頭髮有種篷鬆感 想問下知唔知大概幾錢 同埋係咪真係咁好用？

因為剪開個髮型師話我圓面得bob 頭簡
但我又想試下其他

同埋想問下如果頭髮長 左右開始打橫飛出黎
係咪應該自己剷？其實我都幾密剪 一個月左右剪一次
但係自己剷時 其他地方又唔修咪會好怪？

而家有d salon好興package千零蚊可以做曬電染個d係咪多數都伏

你要用手掌心 堆d髮尾係手心然後好似渣 炒d錫紙咁 然後 熱風

電左係會好d
講鬆講層次黎講係

而且 curl 既電同粟米個效果 形 要既野都唔同
但兩者都鬆

一個係 平面既散亂
一個係自然鬆既層次感 較立體

而粟米出黎既效果 日後有新生髮 個對比會較為大

而亦都有人剩係做髮根 但我唔建議
因為日後都好核凸 同曬錢

因為如果剩根 其實個零月多d 個鬆感就無咁明顯 而且佢長出黎 而粟米過果d會落左係 頭骨最凸果個位置

所以 會令到個形更核凸 到時唔再重新整多一次都唔得

變相焗整

同埋 要鬆既效果真係唔太難（以一般人角度）

所以如果咁都懶學同試 都係算啦

有咩辦法可以令頭髪生返厚啲？以前試過自己漂頭 甩左好多頭髪 宜家已經長返好多 但都係唔厚

係一大排呀
因為個時甩既範圍大概左3 cm,右4cm直徑圈，我之前去前頭髮個髮型師仲問我係味尊登電個底曲
我呢家留頭髮去到膊頭對落兩寸，（姐係本身無甩既頭髮長度黎）好在有無甩既頭髮姐一姐

最主要取決陰同整體

其實 日本都好多面圓圓既形

想買捲髮器 有無推介？（利申 要平！）

標準 個髮型走樣 約三星期
個零月其實唔密

自己剷 怕就怕剷多左 就算你夾起左
Hi到個根位都係會短左 何況自己剷 剷完個長短分區條線 唔直 我會覺得唔靚

平都未必一定差
貴又未必一定好

無話伏唔伏 不過而家d人真係無著重剪功⋯⋯
因為好多都係 漂 電

但我個人覺得 剪係成個髮型既結構基礎
同埋 最緊要果個人有心機同態度

而家成日行package果類好 時常做死一兩款頭
好悶⋯⋯

我自己就無做開 咩任選兩項 果類

同埋我好憎 去到會叫你簡藥水/牌子既地方

我一路都唔會做果類salon

我覺得每個牌子都有佢既特性 去配合返個髮型

並唔係因為個顧客去 就個價錢去選擇

簡單講
Eg有一個普通無漂既客 想染頭
除非佢風格或有特別要求講明

基本我首選係 日本野

因為係無漂既髮質 做出黎比歐洲 既啡 靚

無咁魚 無咁實 會有d霧霧粉粉既feel

所以⋯⋯認真 揮發性強既真係唔好亂黎

有d傷害會係永久架

剪 可以剪返厚同實

漂爛左 個 髮型結構長短不一

堆積唔到個厚度或感覺 好正常

講咁耐 其實會唔會只係倒生黎

你介唔介意影比我睇下

文字真係睇唔通

不過都係果句 睇定d先 都只係岩岩生返

我聽日影你睇

300-600

平既babyliss 但我自己唔鐘意用

平既近期係日本買左隻 捲髮器38mm 幾正
唔貴 5000日元（都有細size

我貪佢靚而且38 好少有

佢仲有隻同佢好似樣既高級版34 我都有 （果個就接近2000幾）

睇你平既定義

通常點同髮型師講？試過話剪短d，佢就剪到好短，其他人覺得頭髮好稀疏咁

巴打你地 想問粗硬髮質 （加兩邊頭髮打橫生）的話整french crop (or textured fringe 個d) 會唔會唔適合？thanks

咁執生既野 好難講架喎

因為要睇情況去就同處理

我個人覺得 係有需要既地方就長 用黎姐住某d位

都要睇埋 頭髮流向同其他情況

坦白講 明同有心剪一早幫你自動處理左

佢唔明 其實我諗你點講 都無咩作為

唔太岩

如果超彈又無任何chemical過（令佢變淋）

基本上 唔岩剪 你剪完會變左彈出去 大陸仔頭咁

髮質問題 就算chemical 左 情況有好轉 但都唔係果款感覺

我剩係想搵個夾自己既髮型師
周圍試極都唔掂
想搵你試試 TG我地址
tg : anttc

有無咩髮型可以試?
依家長度過膊頭小小, 成日會翹起既尷尬位

8月尾係台灣買左野染, 但染到一達達
想電同染番靚d 個頭
巴打幫唔幫到手

唔該巴打

假如電左 除左side part 仲有無咩髮型推薦？

個頭好耐無變 想試下巴打幫幫手
有無TG?

可以 幫你睇下點救
自己染 89 成都係出事

即時轉髮型 除左 電或染 其實仲有一個極大變化既方法

陰

Chemical 得 已經解決好多問題

但我想講 如果你咁短 真係可能整得好密下

會唔會放棄鬼仔 做返個亞洲人？

覺得油頭有無得做
女 26 想學剪男人油頭
利申 從未接觸呢行 想轉行
但自知青春有限

即係電韓仔個d髮型會適合？

從來
有心唔怕遲

世上無難事 只怕有心人

未必需要諗 有無得做 雖然時間短
但我覺得 從基礎打好 再去選擇做咩

比起 你計效益再去學一件事
黎得實在 同多樣性

萬一油頭唔興？ 定係正正經經 學剪髮呢門手藝 由低做好

我有個師姐 10 鬆年前 28 歲先升師傅 佢而家係髮型既事業上都唔差 我又覺得幾好 年齡真係唔係一個問題

但如果 年齡大 心智細 就會係一個好大既問題

但我自己睇法 唔長遠 因為文化

所以如果做 就要學多元化D
多謝巴打

咁又真個要睇到樣 先比到建議

但我覺得 點都整一次 還左個心願佢

唔係個心會羅羅鬈

Btw 都唔會係你圖果隻 就算chemical 後

電髮藥水應該用shiseido好定l'oreal好
有冇話邊隻適合咩髮質多啲咁？

基礎好 先有得多元

只係因為基礎好 所以先多可能性

正如你所講 你自知青春有限

我覺得更加要行 一條 持久而長遠

假設
你用三年時間去學門手藝 有根基既 基礎打得好
你學手藝當中你都會學到好多野

只要你有持續進修學習 夠你用三四十年都仲得
就算唔學習 細細地自己開間 有心剪 唔會餓親 而又實實在在

用三個月 學一個油頭 髮型 無根基既 基礎無
日日就去狂剪油頭
我唔覺得你夠用好多年

再者 難保你 一兩年後 悶 同埋唔興 覺得自己似機器

然後又比藉口自己 我都係唔岩呢行或我都係想轉

樣樣野都無深入過 然後企係門外話唔岩自己

學到既野 我覺得係屬於你自己

無任何人拎得走

所以我寧願係學果度付出多d 多於 急

其實而家product 對髮質已經好好

反而係睇個效果

好似我自己咁

如果我想做個形 soft d 我會用韓ATS電/日本仔
但我都係覺得韓好好多 日超級唔襟 就算預鬈
又要罩乾

如果我想鬆想爆（類似陳奕迅feel）就會用返歐洲野

咁如果想要韓仔個種微微鬈嘅感覺應該用shiseido定 l'oreal

頭油多好快就會笠可以點解
已經用過davines都解決唔到
依家用緊oribe都好笠

咁點解唔直接電韓仔 韓ATS

你用咩牌子既洗頭水？ 超市 萬0？

因為剪開個間冇呢隻揀

用緊oribe

咁shiseido 都可以既

又真係未用過

你可以用下deep clear /有薄荷既洗頭水

Davines 最主要 主治有問題頭皮

如果未必想用薄荷或深層清潔

可以試用Wella sp balance 先

同埋 洗頭既水溫唔好太熱

你係朝早洗定夜晚？

巴打
我D頭髮一長就扁哂 搞到睇落頭頂頭髮好厚
留斜陰都扁塌塌 點搞好

要電 或學下吹頭

Post 有條片教

巴打搵你電髮幾錢
同埋你係邊頭做？

朝早洗呀
多謝巴打

頭髮太輕,試過好多泥都唔係好WORK,有冇邊隻水推介可以易D整起? 試過SIDEKICK但HK搵唔到店買,有一支係粉紅色CHERRY味好臭

Welcome

電頭髮應該預自己幾長先去電好？

比原先既長多d

想問依個頭 佢有無電過 個頂同前邊好似好鬆

呢類個hair cut 緊要d

自己鹽水吹都可以

吹唔掂就電 但呢個電既方式會唔同

除左 格住有d唔電之外 /格住果d唔電埋個尾

部分就電埋個尾

咁就會做到呢類效果

Joico洗頭水好唔好用

男仔D陰太貼額頭點算

巴打我想問下，我額低而且有條好粗既一字眉，我平時都會留好厚嘅陰去遮住佢，除左呢個方法重有啲咩髮型適合我呢？

好似好複雜 搵你電一電收幾錢

防脫髮洗頭水有冇推介

生髮洗頭水有冇推介

邊隻先

吹或電 都可以處理到

係濕果陣 你搽少少鹽水 然後陰既部分 又向 下前吹
又向下後吹

（唔可以用風咀

深藍色個隻

修左條眉咪得 如果咁介意

或者幫條眉上色都會好d

其實你係咪搵緊防脫既洗頭水？

你可以試下davines 岩唔岩你

邊到買。

想問係咪有樣嘢可以用嚟令頭髮貼服啲
係搽完之後等30分鐘左右，好似染髮咁
想知樣嘢叫咩名同邊到買到

頭髮好硬 平時兩邊一出番好易彈起
今日走去剷曬兩邊留陰 可以點整all back頭 第一次搞
頭先試左 但啲髮尾好似鐮刀咁彎落去 髮泥可唔可以令佢彎曲啲
請賜教

個頭又兩個轉有咩髮型啱剪

有

髮型用品店都有

Part 1 軟化

但 唔係隻隻髮質都係咁或果個時間

呢類野要check 同揮發性好強

搽到髮根 擺放時間太耐係會甩頭髮或起角

佢同漂 係非常唔建議自己搞既野
1. 自己整基本效果一定唔好 （好彩既就無事）
2. 太易出事同嚴重既後果

睇post內既吹頭片

濕時（吹前你可以用小小水溶性強既髮泥打底

然後吹向後 之後 用手渣彎d髮尾—-熱風 再cool down

然後就塑到型

技術唔夠 直接電 一了百了

唔chemical 黎講

集中向前果類

兩轉 基本上天生髮質係一定彈

之前去修過幾次，但好快就生番出黎

集中向前姐係大概點，由細到大剪咩d頭髮都樹起曬

咁咪上色或keep住修

天生呢家野 唯有勤力搭救

咪會好似你咁講咁 所以呢類型 更加要chemical 幫手 電電佢

想問頭髮好蓬鬆仲有好多bb毛飛出黎
除咗拉直之外仲有冇其他解決方法？

有既 kk/bbo treatment 不過個lasting 唔及直

同埋而家既直其實好多都做得好自然

留名支持

髮質硬+攣，留長少少已經感覺好厚
有冇辦法可以留得長又感覺薄啲？
利申巴

巴打 我想問如果電左髮
你推薦隻clay係咪都啱用？

樓主 如果頭髮幼 又塌 左右一長又叉出有冇得救

樓主 想染哩隻色

樓主 salon 係邊

搵日walk in 先

女仔短髮前陰可以點搞？本身頭髮偏直同厚 前陰直筆甩又厚咁 屋企有直髮夾可以點樣夾下會自然d?有時想試下好似d韓仔頭咁夾到有少少攣 可以點整？

長頭髮易有靜電，用咩梳梳頭先唔會有靜電？

有 淺色 有電過（接觸過chemical 頭髮會聽話d

剪 果陣 將最外面果d剪短曬佢 然後用黎cover 條外線

或者去植髮 我有兩個同事都大m額

整完靚仔曬+ 都真係變返正常頭髮

佢係連 抽取毛囊果條bar都無（傷痕紅線）

岩呀
但個手勢 係渣捽捏

你唔好當直髮咁抓就可以

一係剪短
一係比心機吹頭&gel
一係電

咁多年都剩係做booking…

有幾少鬈先

其實吹筒都做到

但好坦白 如果髮質粗硬黑 你要做到韓仔咁soft

Cutting 上

又真係有d 防靜電既梳
但呢樣野我無深究過 答唔到你 sorry

同埋 我平時覺得得洗頭水都關事
因為我留意到 靜電果d人 d髮質都好似有浸膠膠地
同埋d頭髮唔多爽（即係唔似頭髮咁

自然嘅攣就ok 或者可能係夾都鬆鬆地咁 至少d頭髮睇落去唔會直筆甩咁扁 試過夾幾次 前陰最表面個啲都夾得還可以 但係最底層就唔知要點夾 如果夾到有少少弧度 就會變咗空氣瀏海咁樣向內勾 睇起嚟又怪怪地 我頭髮唔算粗 係好難定型 想整個斜陰都即刻跌返落嚟

可能你 比相我望望更好 會清楚d

之前漂咗粉紅色頭髮 甩咗色但又甩唔曬 如果上藍色/綠色個效果會唔會差好遠

會 所以一係等佢洗乾淨

一係就輕輕漂走佢

（撈洗頭水或最弱既漂粉 慢慢退）
但如果本身佢用既野金屬 好重 就一定難甩

想剪juno 個頭
點先知歙襯唔襯

白髮點搞

巴打呢隻灰算深定淺？
有冇更深色既灰色？
因為想深隻唔太誇張既色 唔知會唔會有深灰既相睇下

幫你睇睇？

染左佢或者接受左佢⋯⋯

頭頂已經唔太多頭髮，髮質幼但剪短又會叉出黎，面型有啲肥，應該剪咩髮型同點先會生番多啲頭髮出黎？

Pm ed

如果厚同鬈 而又鐘意玩日系feel

有幾種建議或方法

1. 直根鬈屈電少少 夾過既頭髮（都會感覺薄身d 加上cutting 就一就）

然後推淺（用色膏退淺果頭再上粉色霧感

2.直接漂左佢 （令個質感 輕身d)

剪返相對既層次

色呢家野 視乎個底色而再作出調整 小問題黎架啫

生就應該唔會點生

最主要減緩佢脫既速度

幼但差出黎 面肥又唔可以剪太短

或者tg我幫你睇睇？

不過呢種情況 有機會要靠chemical 幫手處理先會靚

想問女仔想挑染，但唔想漂。有咩組合色推薦？
謝謝

樓主有冇幫人電paimore直療？
ig好似好多人sell

年頭電過一次上直下卷(髮尾一個C字)
電完幾日已經要日日自己夾髮尾
唔夾就變爛草亂草

有冇一種電髮既方法係起身濕少少再吹乾就得？
唔想gel唔想日日夾

巴打我就係想染呢隻
約個時間？

其實除左漂 推淺個頭做都得

如果幼頭髮做 配搭更多

（因為剩係推淺都夠令頭髮個底色變得黃 而選擇到好多隻

色既搭配 好死架咋 最主要睇個人

睇左個人夾咩色調先可以再諗到

只要上色前 個底色有明顯差異 就可以

但唔好用漂去比 漂一定隻色第一下個鮮豔度高

推淺 有分別 都會有對比 但鮮豔度不定唔及漂

你tg我比相我睇睇

咁就要預鬈少少 我通常就手吹就ok

我好少叫人電髮尾一個c

我唔覺得靚同曬氣

係salon 果下咪一定靚 因為擺得好 吹得好

同埋 我真係唔覺得靚 我寧願d人輕輕自己夾

我覺得要你地返去搞得到 就真係要預多dd 返到去都要夾 咁電黎做咩⋯⋯

呢個都係之前成日電大c/paimore直療

但都唔知點解都比人整到好乾好爛

之後我幫佢電返同染返 都維持到個質地 個感覺仲要比之前好⋯⋯

可以再無咁佢鬈 但我覺得 最低個標準係咁

就咁吹乾同咩都無落

張相取自於@我自己條吹頭片

同埋 而家比人用到濫曬（paimore)

其實除左個品牌 都要條友識用或者有心機整既⋯⋯

而家好似掛個名出黎 有人search 個名 就得咁⋯⋯

我用日本product 好少用黎做鬈

直會 因為直自然d 鬈好唔襟 仲要電個c.......更加唔會用 架仔

想層次突出d係咪用hair wax？邊款好用？
依家用緊QS打底 blumann造型，都做到想要既效果
但係出街一耐左，層次就會冇咁分明，每執分出黎既頭髮變得開叉、冇咁銳利

長髮？
坦白講 要睇相先答到你

但實際根治方法係無咩

但可以整到無咁覺就 得既

Tg比相我幫你睇下？

你有無噴spray?
其實wax holding 係麻麻 但相對無咁散

但我想問 你打完底 吹完之後個手感/質地係點？

冇噴spray，之前有用黑人頭，係多d texture但係易塌

如果我打完底，吹頭，搽泥＋少少wax（主要集中係吹起執陰到），咁樣work唔work？

因為其實我holding方面唔太追求，依家已經唔錯，出得街耐就一定會塌，但可以restyling

我用依家個配搭，搞掂晒之後個頭係會黏黏地，因為blumman太黏，但我落得唔算多泥，半隻手指頭咁上下

短頭髮 想錫箔紙電鬆佢 出面大約個價係幾多
未電過

想問下呢種頭使唔使電同埋係咪要gel起先做到個效果？

有時見到有salon做埋頭皮護理 其實有無用?有無介紹

頭髮要幾長先可以電到韓仔曲髮

想問之前染左灰色 用完泰國Ocdai3既補色洗頭水變左紫色 而家轉翻用Q8/其他for灰髮既洗頭水係咪都唔會變翻灰色

其實會唔會複雜左
個cutting 正常黎講 有束感同layer

鹽水打底（夠乾夠holding
較水溶性既髮泥（gel到束感

其實你既要求唔難 而都係好常會做到

確實既咁你要問返整果個 但如果短 男仔

短 （通常呢類都係電個頂（9xx 內已經一定可以

亞洲人 唔係靚仔 真係唔太建議

要電同要gel就一定架啦
如果你係直髮+ 彈

有用既
主要都係以清淨頭皮做主

要睇返你本身 先決定到用咩

其實頭皮用部頭皮機一睇 就會見到 好多污垢

就算平時有洗頭都會有

所以大部分既頭皮treatment 都係以潔淨做基礎

最主要 係個髮型結構

（頂既層次偏長同重

即係頂 要有一定既長度

ching
想問長輩頭髮髮量少又幼
佢又唔會吹頭打理
依家又曲又亂
話想整齊啲但負離子又怕斷
應該點做定無得救

本身個底漂得夠 而隻紫色只係color treatment 類型 而非 金屬成份重既

一般都會變返灰灰地

暫時唔洗再用上色既洗頭水

正常咁洗由佢自然fateout

lm學野 between巴打好似好pro咁

有 唔夾 照做返負離子既程序 用風筒吹去代替

因為如果本身亂 鬈 唔識打理

唯有靠chemical

好似咋 ？

興趣+幫人扮完靚既成功感
令自己想不斷學更加多野啫

做左好多年而自己又仲keep到果份感情

無話pro唔pro既 有心機啫

咁我的佢去髮型屋問下先
要用電打理嘅嘢佢唔肯用
多謝ching

Ching想問下漂左係咪電唔到？

想問泡泡染完幾耐可以再染 個色唔好睇想去salon整

唔該晒呀即刻停左用
本身唔想晒錢諗住用洗頭水keep耐啲個色 點知洗一次就變晒色
漂就漂到白金咁樣 highlight黎既

琴日 電左個頭
要唔要吹乾 一吹變翻直
鍾意有d curl

貴藥水同平藥水個效果係咪差好遠

除左成個剪短曬

唔chemical 無計

或者自己吹返直少少

你帶佢去有信心既髮型屋（ 外觀呀 同髮型師個感覺都好老實同踏實 ） 應該問題不大既

我好多客都有帶長輩黎 愈搞愈潮

係呀

其實係有機會電到

但 唔係你平時見 人地 漂完 然後又滑又有鬈（果d set出黎既

但 漂完電 其實 都係無咩力同旱（ 所以都係要自己吹返個形）

所以平常我都係答電唔到

除非你本身只係想有dd鬈for自己處理個造型 好整d

如果你係諗住電完唔洗搞 （ 咁就唔岩 漂完電啦）

我諗你問邊個答你 都係答你剪曬先
要上都無問題 但你要預會有dd問題

1. 泡泡上完一定唔均勻
2. 九成上完泡泡頭髮再做色 旱到爆
3. 好多時d人 自己整完嫌唔夠淺色 如果呢個情況 推淺勁難 而且一定唔均勻
4.同埋成日都係個根淺左

但如果做得淺得劑 要上返深eg.上返啞少少或 就唔太大問題

Ching 想問下整dreadlocks 既價位去到邊？
係咪好難打理？
見人可以駁髮整，係咪每個都可以？

你預 洗返一個月到 會比較好

最好緊係剪曬或唔好上泡泡啦⋯⋯最差係佢⋯⋯

愈方便既野 帶黎既野更麻煩（事後

咁不定會甩返 唔洗太擔心

其實而家d色 都唔洗話漂得勁足

只要係無雜色 夠黃乾淨

雜色來源（金屬成份重 自己上色 或 雜牌既上色野）

如果漂得足而又上日本仔野 其實真係快甩

濕水果陣鬈唔鬈

因為 我平時就會幫人電得鬈少少 然後for佢自己吹乾

效果自然又靚

你係點吹？
同埋 濕果陣仲鬈？

如果濕果時唔太鬈或鬈到岩岩好

你應該落product 再用風罩烘乾

我諗技術差異大d

如果你係 乾 d頭髮質地差 咁當然好大分別

其實平藥水 都會做到靚既效果 只係質感同打理上無咁好

之前有d平既公司黎介紹產品 我搵左d同事 左邊電平 右邊電貴

但我自己就唔太慣 要比人簡藥水果類 所以我剩係用我自己覺得好果類 （因為 好多人都會將貨就價

同埋貴既藥水 我自己最大感受係
（因為我一路都有電同染）

我整好多次 其實個頭都唔覺乾

但我以前見人地用平野 整一兩次就已經都乾
（咁當然係講緊佢本身係唔乾既情況下做）

最大差異係電既過程 同電完既質感

所以我諗 技術重要d其次 貨

師兄見你講到咁多，都好pro 咁 介唔介意講係邊到，我想剪過個頭好耐

真係整
Dl 都3000 咁上下

因為用真頭髮電其實都拉到幾行 同再用藥水（落得好多下）
我覺得對頭皮頭髮個傷害較大

而且其實唔洗得頭 用dry shampoo 或隔好耐先洗一次

同埋又要留到勁長先型 就算短既版本（都有一定既長度

我自己就無做 因為呢樣野 我就真係生疏 好少做

而且正如你所講 我覺得駁（笨上去） 係會好d

泰國整 又叻又快又靚 仲可以加d 飾品 仲型

最好係咩？ 短佢都可以笨到你變長

有心機啫 唔好咁講

tg我

我冇哄乾個罩 就咁吹乾係自然
但d curl好唔明顯
我想有翻d 紋理

做你宜行最緊要有心機，有啲髮型師連剪嘅心機都冇

拿 你跟足 我個方法行一次 就應該ok

用wax濕既時候 落（milbon wax 3/4）

然後慢風最熱 風罩烘乾

不過其實都好關cutting 事既

邊隻牌子既直髮夾岩女仔用？
咩價位都可以

同問埋捲髮 或者好既直髮夾方便夾埋捲既

THX

電完係未話唔可以洗頭

咁用完泡泡一個月後漂再上深色 係咪唔太好 定冇所謂

咁我想問下有冇d咩髮型推薦？小弟頭髮勁易長，又硬，最近想轉髮型

最好唔使gel，電同剷界

GHD

babyliss

唔好係amk 就可以

或者有隻 激好用既牌子 但貴 好似3xxx

你可以上網睇下

4D夾 日本野 標榜夾完個水份仲多過未夾

我有用過 真係有唔同

覆左佢 你拉上一兩格睇

24 小時到
只係頭髮未穩定 盡量唔好掂到鹼

漂 再染深 又真係無咩所謂
但最主要本身你髮質乾唔乾

如果要去人造色 用黑人頭金罐+ olaplex 漂
都維持到個質感

但漂出黎既色 因為上過泡泡 其實都要預有一達達

如果漂完再上深 係目前最好既方案+最有效果

有你既樣同相會好d

你tg我

其實呢d頭 你覺得相中人真係唔洗gel ?

懶同靚 不嬲唔係朋友 + 你仲要簡d反地心吸力既頭 點唔洗gel

夾果陣 拖慢d 因爲 ghd限左溫度

同埋我上過佢既堂 佢標榜 慢夾唔番手

同埋夾果齊 係拍齊隻夾 唔係用死力夾實

咁你落左spray 一定會hold得好d既

咁有心機自己夾 我想問 你係嫌成個頭負離子好核凸？
雖然而家整負離子都可以好自然

而且我想講 你可以整有需要既位 唔整尾其實都會自然好多

再如果都嫌唔夠自然

頭骨以下全部負離 面既自己夾

個底夠 個感覺都會直
又慳你時間 效果又好

想幫條女問問點樣打理啲頭髮？
佢係普通長直髮 但梳完頭都係感覺好亂咁 好似中學生咁
平時見啲學生妹頭髮通都係咁 一係好油一係好乾 總之唔柔順唔整齊
示意圖

但啲OL好多頭髮好似好滑好貼服咁
示意圖

係點做到？靠吹定噴咗嘢？
之前送咗dyson風筒畀佢吹都冇用 求指教

示意圖 左(唔滑) vs 右(順滑)

想問下如果讀書搞到有壓力禿 有無方法搞搞佢?? 困擾咗好耐 有食中醫開嘅藥 洗頭前用薑搽下頭皮 但係好似差唔多 慣咗朝早洗頭關唔關事 唔該ching

想買風筒，平日男仔日常吹頭用，想問巴打有咩推介？

巴打係邊度做
香港問過幾間話幫我唔到
我想係香港整
仲有呢種係咪要落藥水整

卜街啦 洗左添

冇風罩點搞
其實我覺得洗完頭係剛剛好夠卷
可以卷d添 發現自己卷頭發仲好睇

佢雖要負離子多過Dyson

你叫佢試下由頭 上而下吹

中風+最熱+ 平風咀

一路吹 隻手一路抓順d頭髮（小小小小力）

我家姐都有類似呢種情況

但我覺得重點係 點處理d壓力

你愈專注愈搵多野搞呢樣野 好易弄巧反拙
同埋咪仲大壓力

放鬆～～D

巴打 近排想轉下髮型師 想問下可唔可以留個contact 下次約你剪？

Parlux /wahl 都可以

可以呀 同埋勁花時間 同埋你預都一定會貴
手工野

哦 唔係太大問題黎既

放心

無 風罩 可以買

或者 濕果時擦乾d 然後落styling 用掌心渣渣個髮尾
再等佢自然乾

你試試

1） 你講 果個價錢 我諗係類似叫 kk/bbo 既treatment 佢一定要跟埋洗頭水用先long last
Treatment 大致我分兩類 （內在同外在）

內在= 慢慢修護 從內到外 好似中醫咁 但當然你都要配合返 隔個零月就覆一覆診咁（價錢無你果個咁誇 而且會有隻treatment 導入夾 令d treatment 浸透得更入更深

外在= 好似我講 kk /bbo咁 係即時拯救到 炸左爛左都救得返 但 佢好似西醫咁 並唔係由最深深處到外面

而且要持續用佢既product 去維持成件事
副作用就係 日後電染漂都有影響（eg局部位唔鬈或漂唔甩d色）

唔好對件事失信心 你有呢個treatment 既習慣係值得嘉許 可能係中間出現情況啫

用既產品 本身既頭髮 髮型師 各類問題啦⋯⋯
同價錢無關 我個人覺得

2）都係同價錢無關 漂過既 如果本身粗硬而輕漂 其實係電到 好講髮質限制 同埋風險都大 時下 好多人都會自以爲係髮型師 然後幫自己 補色呀 上色呀 或者漂 夾 等等 所以 漂完後去電 最怕係要執人手尾去搞 始終都好講髮質底

如果果個人由健康頭髮 一路比我搞 咁我就有信心電到
同埋 電出黎都唔會係你上網見到咁滑咁實 個curl 咁靚 都係要靠自己吹 同埋會散d 平時果d 我叫效果圖 係即 時set出黎 包靚 我都有keep 住進修上堂學新野 同埋同唔同公司既人討論 暫時又真係未聽過 漂完可以電到set 咁 就算我上面果圖 全部都係set出黎既 漂過既 好坦白

所以咁有風險同埋會出咁多狀況既 一般都係答電唔到

最大問題係 到底電果位 係因為 想電完咩都唔洗搞 還是電完 方便吹 造型 唔洗下下夾

如果係前者 就唔好電啦

我啲陰好似張圖咁
一大部分都可以鈄鈄地
係個一執一定係向前
無論點吹點gel點擺最後都一定變返前
成日就變左大部分啲陰向左 個執變左張圖咁垂直
個髮型師話個執陰生得唔好特別生得差
係咪成世都唔應該留陰 有冇解決方法

毒撚唔敢去剪頭髮 有冇解決方法

重點：慢夾

我有個睇開既架仔 有教人點自己set tg左你

可唔可以講下自己剪應該點攪法？

好普遍既問題

鹽水吹頭holding 造型

或電⋯⋯

無 自己剪下

剪髮都唔敢 好難同人交際喎 第時⋯⋯

All-in -one treatment

紅樽或白

靚既話 無法

求實際，唔駛靚

有電剷，但唔係好識
剪就更加唔識

巴打你好 想知長直髮比人剪到頭頂既頭髮好短 搞到個頭好似水母咁 頭頂個位拱起左(因為本身頭髮好多) 想知有冇咩補救方法

咁帶個套 全頭3mm 唔好完全貼住個頭皮

跟曬頭骨有d位會好核凸

定還是係你都有個標準？

有 將個layer剪返岩

因為上重 下輕 所以先會咁

或者將 面果d好齊口既cutting 剪返尖

你本身勁直或 負離子過都有少少影響

但唔會明顯勁一級

依家剪到個尾小丸子咁。。。

唔識點剷到人地剷咁慢慢收上去

哦 你應該係就咁及左一下落去

你 應該 帶套 由下 逗上去

好難形容比你聽 但其實utube有好多自剷片

自己剪自己個頭有無得諗？

我自己剪過（根本就無可能拎到完全準確

如果你對自己有要求 就唔應該咁做

其實快剪既師傅係咪都亂剪?去完之後剪到咁搞到我以後都唔敢再去
如果去返髮型屋剪咁要點講呢個問題 好驚佢地都唔識剪

巴打，我學極都學唔識gel頭，點學好

快剪 素人咩都唔識 上3-5 日training 就落鋪做

Salon 基本唔淆返三五年junior 再淆過跑師傅果段

好唔同架喎

我都唔排除有髮型師去做速剪既 但多數無咩

濕或者落過多product 先會

正常唔會好煙

係咪上得ig賣廣告嗰啲舖都有伏

係撞岩有無心機

同埋我唔太鐘意一式一樣

而家好興 果個 狂電果個頭

或者成組野都係得漂頭⋯⋯

都好少見講關於頭髮或剪頭髮既野…....

男仔，少少長髮電曲左
應該用咩洗頭水好？
用VS 好似會洗到好直咁

點解每次髮型屋洗頭都會洗到個頭咁滑順既
但係自己屋企普通落洗頭水同護髮素洗唔到嗰種效果
大概兩個禮拜到又會變返唔滑順 鞋鞋地咁

ps 普通男仔短髮

咁有冇邊間剪女仔日系頭介紹 唔想太貴

之前我去髮型屋剪
佢幫我洗完頭 吹都未吹就剪
係唔係正常

呢家男仔主要興咩髮形?

依種頭係咪電出黎？
好耐之前電過髮個頭會好攣，但係我見依種個頭又唔會好攣
平時出街正係洗頭，唔識GEL頭，想電依種適唔適合？同埋係咪應該留長少少頭髮先電
同埋想問依種電叫咩名？

想整到個頭少少亂，洗完頭就出街，唔GEL頭，應該點搞好？

用返專業髮型用品

Wella ,goldwell .果d或shiseido (salon)果類

用返專業髮型用品洗就可以

如果好著重質感 可以用日本野

其實都係睇有無心機剪

無話日唔日系 早排有個客 直頭係搵左日本師傅搞

但其實我都唔覺得好日本⋯⋯

等於之前婚攝 韓藉攝影師一樣⋯⋯

最緊要有無心機剪啫

日本風格 係主要用輕重去形成個結構

多空氣 束感 層次

如果係一個唔多自己會打理既人
免不過都唔好向果方面發展

我都幾多客鐘意日本野 我自己都係

普遍佢地都唔係懶人 又會學野用咩襯咩 搭三手邊好睇 同埋通常都係淺色 同埋好整個頭

濕剪 主要剪 結構
乾剪 主要剪 輕重厚薄

要睇返樣 面形 整體襯咩

栗米 佢比正常鬈更鬈

只係鬈既形態係 平 而唔係超立體

相對會較散 亂

都幾貼切你想要既效果

兩側頭髮向前生，有冇方法改變頭髮既方向？

用翻呢啲牌子既會洗得曲啲？

巴打我想問下電完一次髮幾時可以電第二次？

感謝你

咁請問有冇減少脫髮嘅作用？

其實焗油有冇用 keep到幾耐

如果你想keep住短
無

有一定長度 用part1壓一壓會有幫助

但我諗兩星期到就彈彈地

Wella sp balance 洗左一排先
先再決定係咪油

髮質幼軟塌

你可以濕果陣噴dd鹽水 然後 吹 造型—泥—-spray

個holding 會好好多

或者電

亦有d for 鬈既

用正常洗頭水都唔會點直

同埋 洗完你擦乾少少水份 再渣兩下

就知直家鬈架啦

睇咩長度 咩效果 需要d咩

男 3個月到/一年3-4次

女 一年 少於2次

係呀 其實好多種方法都做到 而且佢地個中都有唔同既要求或效果 有d會用吹既方法 有d會打底 有d會用輕身既髮油 pomade 亦有會用wetlook 去做

你打barber 應該好多油頭野搵到

長馬臉 如果真係好長 較幾唔岩油頭 睇下幾長啦？

幫你睇睇

咁一定會

毛囊比污垢堵塞 向來都係一大原因

咁快 驚唔驚傷頭髮

唔該

睇黎我都係要keep住剷

Hi巴打
我個頭5月中漂咗兩次
一個月之內就甩到變金毛
見d布甸出曬黎所以岩岩上個月都染返深色
但過左幾個禮拜d色又開始甩
雖然唔係布甸但都明顯見到兩節色
遲d個頭應該會愈洗愈金 點算好
係咪整定喺補染等甩色個死循環度不停loop
Ps 頭髮長頂盡隔日洗頭
唔該巴打

我洗完頭ok曲，乾左就唔太曲
btw會試下你講既牌子

但係咪要去啲髮型用品專賣店先有？

OK我遲啲去買黎試下
油同唔油都係噴dd鹽水 然後 吹 造型—泥—-spray？有無話油同唔油分別要用邊種品牌好啲？
同埋你指既係每次出街都要咁？
定持續一段時間個holding 會好好多，之後唔洗咁？
麻煩哂 新手

有 同埋有隻導入鉗 夾 效果會襟同埋好好多

我m字額既話，剪乜髮型好睇？

巴打呢幅圖係有電髮？
如果有係咩電法？

巴打我今日電完頭髮
電完個下已經勁傷勁毛燥
翻到屋企直程係直晒
好唔好同翻個髮型師反映？
同埋有啲咩補救方法 唔想再傷

巴打求助
請問有冇風筒推薦
女，budget冇限，頭髮偏毛燥
唔該哂

其實好坦白 現今 既product

識用同 只要佢真係會用 唔係廢up

髮質都真係唔會太差 包括漂&電

同埋佢最好有護理既習慣

家用 同埋 久不久做treatment 就可

其實 呢 我就有個方法 不過 真係要搵到個有心機既做先會好d

都有d複雜 都講下你聽

而家你呢情況
嫌棄布甸 唔想跌入不斷漂既循環

首先 如果個布甸個距離夠長 我會 做少少漂既highlight 類似 balayage 果類 做返d駁口位 等佢唔會 新生髮 一行 漂既一行咁

其二 整完之後 將髮根處 刻意做同色tone 既較深既色 而個尾就做返淺dd 等佢有漸變既feel

當你個根處深得較深 而有一個近似highlight 既駁口位 一路生長 一路 都唔洗點再漂

係久唔久 甩到好黃再補一補色就可以

個底整得 好 整得靚 往後既事情都會易處理同靚

本身頭髮粗硬 電完髮個髮尾啲頭髮散開晒 又好乾
做咩焗油有用😔

係咪好多髮型師都會染髮前做頭皮護理?我有濕疹 想染髮 但驚驚地，身邊有fd濕疹都染到就想試下

屌,好型..巴打可唔可以tg你睇下我電唔電到呢種

甩髮係咪無得救

係

咁你要用風罩罩乾 或一早叫個髮型師 預鬈或預埋你會點處理

我平時就會預埋 d人會點吹點處理

漂完幾耐可以電髮？如果面形較圓，建唔建議電？

and 想問下
如果我個頭係軟到靠梳頭可以梳上去
個型基本上唔誇張又唔頹
正係噴spray得唔得

鹽水黎講又無特別話油唔油去分 主要係洗護果度

係次次出街都要係咁

通常唔想咁既人都會電左佢易D打理(因為電完 個形已經係67成咁 輕輕整整都變得易搞好多)

咁就真係要睇到M成點

髮量 毛流 可以覆蓋到既程度 同埋 整體

你唔介意就比相我幫你望望 TG

有呀

呢D 好Free hand去電 無話一個特別技術同技巧

但我就有d位有用電髮芯 有d位就手捲pin

可以呀 如果佢係有心機又會負責任都會幫你處理返

正常黎講 本身髮質唔差 (或者唔係特別乾)

以而家既技術 同埋產品 真係電完 個頭髮既質感同無電一樣(當然有效果睇啦)

除左 本身唔落護髮素既人 基本上都唔會有咩問題

不過又有第2個問題 講返 如果佢本身都只係電到咁樣 其實你都唔好期望出到黎會係有幾大改變或分別

因為我好注重髮質果個問題 就算點電 都唔會係勁乾同勁毛燥

先唔講個鬈

咁如果本身你都好乾好爛 咁我直頭一開始係唔會比你電

dyson

我自己有用 坦白講有分別 都幾大

要睇到實際先答到你

或者你搵一個信得過既髮型師幫你解決

我自己就通常用milbon +導入鉗 去夾

dr.j / b5都可以既 不過佢地就唔係做滑做主要 係做韌

但隻treatment 導入鉗 真係精髓

佢係靠震動 同埋霧化 將d粒子 更深入走去頭髮入面

以前 靠 機去焗 同埋用鉗夾完 做同一隻treatment既客人 都feel到有好大分別

拿 坦白講

我有幾位同事都幾靚仔 都有甩頭髮既問題

佢地都係m額 都幾m得下

整完真係靚仔好多

係植髮黎 而且貴

但我好多年前有個朋友係韓國做完 佢後面都會有d細細地既紅色線

而家新整果d 完全連線都搵唔到...... 傷口都唔見

如果地中海 我暫時又真係未見過有人搞

因為地中海既話 一般連兩邊既頭髮都會變到好幼細 所以你擺到上去

無論佢既存活率/同埋密度都唔夠 所以 都係曬氣

如果剪上黎講真係有得搞搞既

其實我post入面都有個甩得幾嚴重 但一定要電到好爆

或者你睇返你甩既地方 有無辦法剪短或者用其他方法去覆蓋左佢

漂過係真係唔建議,電

就算電得 都係只for d人自己易吹少少鬈

唔洗下下用set 同埋只有某定特既髮質可以

男 短 都可以 或粗 如果女長 幼果d 有搞過其他野 基本上都唔得

女長我有試過係成功

1.粗頭髮
2.成把頭髮都未整過野
3.佢只係漂左一次

基本上如果電同漂都真係一定要一齊做

電左先 個情況會好好多 但漂左先再電 個情況就會好唔同

圓 但係咩長度同埋咩樣

其實電髮最主要 並唔係一種指標

而佢係更易令到本身你有問題既地方比髮型師再去幫你處理去電

而唔係公式化 我好怕d人 用曬同一個方法 或者技巧去電

假設 如果果個客人 左邊頭骨好凸 右邊唔凸

佢未電前如果係塌既髮質 其實佢除左覺得左邊會特別厚之外 唔會覺得話超大問題

但如果電 同一個方法 同一個卷度 同一個技巧

電完 左變會鬆大厚漲好多 右邊會補返 變會返正常同靚dd

所以 都好睇本身個頭既情況

無論軟同粗 用梳都係可以梳到上去

佢有 力度 就會hold得住 有地心吸力其實都係會跌返落黎

除非你長期掛住把梳係頭

你可以試下既 因為你講到咁樣我都唔係好明你講乜

所以直接試下就最簡單 不過我就咁聽就覺得唔太可能

如果真係好似你所講咁幼 一陣間就跌

我想問下啲造型定型産品通常係邊度買,

髮型屋買又冇想要既brand又唔知係咪貴過出面

我係all back宜家只頂到3-4個鐘, 目標係想勃足全日 同冇咁濕

利申: 造型同定型都用緊gastby, 想轉樓主講個隻powerpoint

用gastby 勃唔到全日係非常正常架

我入面有介紹黑泥 同埋spray 你可以買黎一試 正常點都唔會差過gsb

而家我都分唔清 到底邊到買叫平

因為我有見過有d髮型屋賣得好貴好誇 又有朋友既salon 真係係 平價當支持下d客多d gel頭咁既價去賣.....

而我自己都成日行髮型用品店 自從有d大陸人識係果頭買野 我見d野既價錢都慢慢上升緊......

只要唔係太唔合理 同埋 件貨正常 就ok

可接受價錢範圍

黑泥 65-99

power point (我唔記得幾錢 但好似120樓下一定搞得到)

多謝

我frd早排同我講佢用開powerpoint隻泥，唔知你個隻好定佢個隻好用

我漂完上灰色都差唔多半年，係咪都無乜關係？
下個月尾做兄弟，所以想執一執佢

都可以試試 點都唔會差過你用緊 放心

想問下如果女仔臉好長適合咩髮型呢？

有呀 咁你黑色應該好多

要取決於到底漂唔漂返新生髮再上

本身係黑頭髮同髮質比較硬身 有無辦法做到zac efron呢個效果？

側邊全黑lu,前陰同頭頂得番少少
我應該唔會再漂，因為幾煩同幾傷

頭髮由細到大都又粗又硬又鬈毛
兩邊鏟開青 一長就差晒出黎
如果拉直頭髮會唔會改善到呢d問題

額頭唔高係咪可以放棄中間分界
已經有瀏海左好多年

好想留女神頭

如果本身啲頭髮冇染過淨係電過 想染霧面啡 唔洗漂上唔上到色
啲頭髮較粗硬

巴打 頭先做完焗油覺得冇乜分別 我本身髮質都唔太差 但係想滑啲 但冇 好似浪費左錢咁 係我問題定點

想問下如果頭髮幼又小頭髮。
應該點樣保養

利申：絲

你直接TG我幫你睇睇

唔漂唔電 一定無可能

因為 本身佢淺色 仲要係鬈底

坦白講 除左真係有人唔落護髮素之外

其實 真係用好產品漂同埋掌握得好 真係唔多乾

即係未去到要嫌棄佢既地步

但最主要都要睇返你自己啦當然係

如果你唔介意D色會無咁特別 其實無咩大問題

不如直接去諗一舍 岩鬈硬既造型

我唔鍾意人格硬拉直將自己去左另一邊或唔岩自己既造型

1.拉直唔好睇 短

2.天生鬈拉直完 生返出黎都係天生鬈 個型都只係更肉酸

如果想靚少少我 寧願簡返個鬈既造型 再配合Cutting/ colour 去處理更好

都唔係既 要睇match唔match
成個感覺

或者用其他 係面部垂落既線條去幫手就返個形

同埋唔高 唔係一個大問題黎既

你話特別短 或者特別高 就真係大

正常偏高或短 都係有得搞既

如果幼髮質係可以

粗就真係唔得

真係好唔想漂 可以試下 推淺上

但其實,霧既tone 本身色素係淡同埋較淺

都係會快fate out 呢樣要留意下

除非本身髮質幼 就會keep得好d (因為唔洗靠推淺)

你見日本style 大部份都係幼身d既

咁都好睇果個人用咩幫你做同埋 有無用 導入鉗去夾

同埋我想講 如果本身係毛燥散 有輕微天生鬈

如果想處理好 其實唔係用treatment去做

如果你係想保養好佢 咁當然要用treatment

坦白講 我平時做野都係以 清楚個問題同需要 處理問題同效果為先

都係果句 搵個有心機又信得過 既去搞你把頭髮

tg 我幫你望望

本身有無做過d咩chemical

女仔 頭髮偏幼同埋有少少攣 頭髮好塌但係好多碎毛飛起搞到睇落好亂好毛躁 可以點搞 thanks

絲打
通常salon洗完頭都好香好滑咁
如果自己想買應該邊隻好？
想問下蒸氣直髮夾會唔會好用啲比起平時直髮夾

浪費左5舊水添

仲有就係點先知佢有冇心整個頭 定係我問得唔夠多

咁係咪只可以染普通既啡色

剪頭髮上做唔到既野 就要靠chemical 幫手處理

例如電

但幼底+ 少少鬈底 好受鬈 但又好唔襟

我會卷隻較細既芯 然後夾埋 上面既頭 令佢無咁散

而個卷我都會夾少少放返大

日本洗頭水 可以試下lebel 都幾香幾好

我以前都有用過 坦白講 噱頭野

面油出得快係咪真係唔好剪陰？

咁一分錢一分貨既 果隻導入鉗 我買都2千尾（不過暫時唔多地方有）

仲要成個jun慢夾

不過家下 貴都未必一定係用靚野
最緊要信得過同有心機啫

你外行人問幾多都無咩用架啦

朋友介紹 同感覺架咋喎 咁當然 佢不厭其煩咁答你問題或講野你聽 都係有心既

Eg 我自己做既步驟通常都會講比客聽+其實整體前既溝通 了解好緊要

你令到個陰唔好貼住 都會無咁大問題

電完個頭之後真係重燃返玩頭髮既熱情
應該會一直keep住電
自己整開all back果隻頭，層次多勁多，自然得多

係咪普通髮型用品店都會買到？
我本身易出頭皮會唔會唔啱用？
Thanks

多頭皮點搞

本身深黑頭髮 冇染過 冇漂過
想轉深啡 齋染唔漂
髮型師話會愈洗愈淺色
但係我之後諗翻
洗頭啲啡色唔係會甩咩？咁我原本隻髮色出翻嚟唔係應該深色啲咩

我本身系天生曲髮 較厚 常漂染
髮型設計師好多時會 用所有方法剪碎剪薄
有冇髮型設計師介紹 認真
🙏🙏🙏

從洗頭水落手

Davines專治有問題頭皮

300 幾蚊支
之前用head and shoulder 都減少左頭皮 但近呢一年唔知點解又多番

好問題

拿 首先 原本髮色係三原色 紅黃藍

而色膏 係會有 抽取 同埋同時擺入色素既功能

成個染髮化學過程係由 打開條頭髮 先抽取入面既色素粒子 然後再放入人工既色素

咁多當你抽取左原本 既色 就會令本身係頭髮入面（佢自己擁有既色素比例少左 ） 從而淺色左

咁當後加既人工色素 因為經歷每日既洗頭或氧化

會從而慢慢流失

咁當 原先既色素+ 人工色素 我當 原70% 人工30%

咁果30 係會慢慢流失

原70% 人工20% 咁啦

咁當色素比例少左 頭髮既色就會相對淺

咁重覆經歷 洗頭 人工既色素就會慢慢流失至一定水平

都好視乎你第一下抽幾多 （colour 配方）
同埋選色既深淺從而決定雙氧奶

呢個問題真係問得非常好

無阿 個個都好多頭髮⋯⋯

Gel既product 電 染 cutting
樣樣都可以令到個束感強烈d

都係撞守神架啫 貴又唔一定好 平又唔一定差既
有心機幫你解決問題 剪 諗髮型

同埋 睇下你想做既野 同原本你有既野有幾大出入啦

如果明明你想做個 窄既效果
但假設你勁闊面 就算剪到一樣樣 我諗效果都有唔同

用超市既產品唔好講啦

同埋 你講果隻牌子 垃圾到不得了
唔用佢 會keep住有頭皮 好似斷唔到尾咁架

用耐左就笠 d頭髮搞到唔似頭髮咁

之前有個客都係咁 後尾轉返用我介紹既 變返正常

3xx 係大1L裝定中果隻先

中就貴呀

又好似真係會笠
邊到買最平 等我試試

唔該CHING

你果個中黎架？

如果1L 就都係差唔多

留個聯絡 我幫你搵

樓主想問下你講個隻 sebastian 定型spray香味如何, 同powerpoint比邊個硬啲香啲

唔gel 無可能
電或有色都會好好多
因為你預期個方向都係咁

先生額高+m字額 平時都留長陰
想試吓電髮 應該點電好

香味 （男） 緊係SOSO 啦

可以電得多d 厚d 漲d同自然dd

巴打請問下心形面型(上闊下窄)
應該剪咩髮型最好睇

想頭髮快啲長 有咩方法？

頭頂比較稀疏，唔電有冇得攪

下窄唔難搞 好少問題

分界陰？ 不過其實都好睇整體感覺去襯

分界 必定細 同埋 睇下幫你剪個位識唔識就

係呀 不過我覺得作為一個髮型師都要講

正如 你唔係客人既機器 唔係要個外行指導內行點做

而我平常 係唔會問人 想點剪 呢個咁垃圾既問題

通常就係了解下佢 可以搞d咩 有d咩係好唔鐘意既

然後溝通 我再提出方案（有時可能有個女仔 明明剪短係好靚女 好有氣質 但偏偏 純粹係因為佢未剪過短⋯⋯所以唔肯剪 但佢又話想轉髮型 咁我就會覺得好可惜）

想知女仔本身深黑色髮質偏乾
第一次染髮但唔想咁傷頭髮咩色會好D

thx巴打

頭髮急急長 同2001

成個個感覺都會偏短

面個浸既層次盡量長同堆積

然後最後剪完 係個面 拎一浸 剪得特別短（斷層） 方便gel起好睇d

唔好太淺
但 正常黎講 無咩搞chemical 唔會太乾 你係咪無用護髮素既習慣

係，成日洗頭洗到好攰就唔想用

咁唔用好難幫到你⋯⋯ 其實真係一掂到洗頭水就要

每次都要用?我可以用返既

係 因為酸鹼值既問題

有冇好用既電夾推介
想夾到有少少攣 扮偽韓

有冇推介邊隻洗頭水同護髮素?

男短 韓仔用 彎鉗我覺得會易d

通常我直接同韓國果邊訂⋯⋯ 香港真係唔清楚

但香港都好似有半圓彎鉗

韓國同港 都係你筆直內

/普通學生哥剪個咩髮型最好？

要咩效果 或你而家個情況？

依家頭髮好乾同打kick

想搵你剪頭髮ok?

咁電髮夾有冇
不過第一次聽彎鉗呢樣野 可以試下

女 電完髮點keep好
自然個種 洗完頭後面個啲好似已經直晒咁

主要會用 日本野洗 就會有好轉

以前用緊milbon

而家試緊lebel (同公司 但新d)

女仔 長直多頭髮
但係好扁/塌
仲要打側窄住頭髮瞓第二朝起身頭髮會有啲頸/枕頭個型
點搞

如果對膠手套敏感可以點

女仔電內曲但次次都電到好似冇電過咁直。
而個個髮型師都會話其實做唔到，係夾出黎先有咁既效果。
究竟係唔係？

本身天生曲 毛燥 乾 kick 用呢d幫唔幫助到？同埋有無話邊款好d

髮油邊隻好
P.S用緊moroccan oil

諗住自己染髮 有無咩牌子比較好

髮泥好似濕左咁冇哂力 係咩問題

其實韓仔都唔會係好鬈啦
純粹夾夾d紋 半月鉗配合隻手轉一圈
要鬈都得

如果本身都電好自然果種 建議 手吹橋向後

如果唔多吹既人 一般就要預鬈少少

但太自然果d咩梨花頭 其實勁曬氣 某特定既髮質 係電到 但 如果幼 乾 都係要自己吹

thx

洗頭 或 有整過野（chemical )

呢個問題好小事⋯⋯ 長直多頭髮 呢個係重點處理

咁就激激地 膠手套 其實有好種質地

如果你對隻隻都敏感 真係好大獲

同埋膠手套口 最好 紮橡根 以防入水 就up住up得勁

其實 如果本身頭髮好彈 好粗 係可以既

唔太識電個d或頭髮幼 乾 大部分都要後期自己吹或夾

本來電得呢類型既人都係懶

電完 都係要搞一輪 不如唔好電

同埋 除左擺向後 其實 放向前 如果唔夠長 真係一般般

由其到膊果種長度 稍有不慎 又翹又唔好睇

不過係圍埋成班宣傳既髮型師 覺得好做又搵錢 先猛話好 坦白講 我自己就覺得麻麻

無論效果 同埋原意

天生曲 毛燥
除左本身護理

最最最主要 係關chemical 事
接觸過藥水 有電過 頭髮就會變乖

ATS 直鬈都可
Wella（直用 鬈用一般
黑人頭rose都幾好（香味女性大愛）直鬈教可

摩油 一般 貴 同埋之前比人話有（ 石夕）

造型效果都唔好

Shiseido

普通自染 普通色 短髮 問題不大 小心搽到落髮根

係兜 髮泥濕左有水氣？

擺左係浴室？

不嬲都放係沖涼房
但唔知係今次髮型師剪太碎定係髮泥問題
個頭好難gel 起 同 hold 唔到個型
就算噴左定型都係
之前都冇呢個問題

本身頭髮幼，走去電左
電到成個韓國大叔咁
個師傅話落少少普通髮泥就撐得起
但好似都係麻麻
係咪要改用其他野jel jel 佢？

有d人講用鹽水既方法係：
吹乾個頭先
之後噴鹽水
再用涷風吹
話咁樣效果會仲好
點睇？

漂完髮
泡泡染髮上唔到色係唔係好正常。

咁就唔係太好 擺係果度

咁之前唔係呢隻泥？

唔好用風咀 對住個頭 打圈吹 就會靚dd

咁應該係短同鬈 其實都要配合埋個cuttingb先會靚既

唔會 你亦可自己試

其實現今好盛行自然又hold得到 其實好多時靠吹頭

而且鹽水既作用 主要打底同質感鞋身 企身

係未有任何造型前去用 效果係最好

乾用 唔平均之餘 再去用凍風去塑形 有d多餘

咁當然 你不斷落野或落多次都係有辦法hold死佢
但唔會咁用

非專業情況下 點都唔會係簡返用泡泡

如果有漂過頭

同埋 我無用過答你唔到

但漂頭咁樣去做 都爛硬 d髮質

完全無必要咁做

咁不如我比dd意見你

1）你本身係自己漂？
2）你想琴返深 /個目標色 係大約係想點
3） 你而家既底色？

*咁當然 想靚都係交比你信得過個師傅幫你諗

我啲頭髮做極treatment 都係好乾 點算

都係呢隻泥

天生曲髮同粗 多髮量 曾經漂過
想剪到去鎖骨位置
個頭好攣啊依家
整負離子定直療好？
整之前染頭髮有冇影響？thank you

頭髮唔算少，但 M 額，有時候剪岩頭型會見唔到 但最近剪極都唔啱好sad

but 有冇d 鹽水介紹 想用完係鬆身同有小小硬

冇漂過 染咩野色最後都會甩返隻mk金出黎
點解 點搞

3 號頭形 男仔 少少包面 依家GEL 緊ALL BACK 剷兩邊 想轉D 清爽髮型 斯文D 可以點搞 髮質算粗 用緊大公雞GEL THX

個頭好扁，岀街幾個鐘已經岀油，點先可以好似明星頭咁，有自然分界嗰個拱，同有volume d 個頭

同埋一流長頭髮，髮尾就好乾有咩treatment 介紹

絲打

1）會唔會有唔用護髮素既習慣
2） 做既treatment 牌子同埋咩功效？ 有無用導入鉗夾

3）你本身既髮質底係咪好乾或散？

咁就真係關剪事

黎緊去電髮 幫手推下先

有用護髮素啊 有時仲用兩次
treatment就salon普通嘅焗油 唔清楚有咩功效 無用導入夾
本身都係乾 同幾多頭髮 好彩頭髮算幼

整完先染

但點解會係整之前染?

你係自己染?

而家其實唔係太興全頭負離子直

通常都係個尾會有鬈

咁剪岩果次 做咩唔搵返果個人剪

SHISIEDO 唔錯

頭髮好幼? 做開淺色?

TG我幫你睇睇?

1) 選用岩自己既洗護產品
2)造型前用打底Mousse
3)milbon /lebel都幾好用 我自己有好過 同埋我都keep住有電染
最好有埋習慣會係salon搞搞(因為可以用鉗夾d treatment

如果多頭髮 而髮質上你本身無咩點打理同護理

我建議剪果陣 剪多少少layer 同埋唔好剪到 好似one length 咁無咩層次

咁樣只會令佢重疊得勁同埋個質感上更差

同埋 我知你講邊種 都要配合返個有layer既haircut

都係果個

咁 你要同佢討論下

就我自己黎講 因為有某類情況 都會主要用果類方法去處理

細分只會有d差異 而去作出調整 而整體都會用返果個方法

只係某d位會因 果個人 而變 或唔同

粗 做開淺色

染完頭 冇漂 甩頭髮多咗好多是咪正常

係得呢兩樣問題架啫

如果唔想咁快金 上d帶微微紫既色

嫌 正常紫老土 可以用日本colour 去做

而且都甩得快 有紫咁 甩 會靚d之後

唔係

頭髮偏長同重有咩gel好?
短過日系頭少少

鹽水 同鹽粉 有咩分別

應該好多人問過...?
泥黎講 有無邊隻好介紹
(頭髮幼同軟)

THANKS!!!!!

個頭好塌，髮幼同軟，係咪可以考慮電髮電鬆佢？
去salon要點講同大約幾錢

最主要你係想做咩效果

想立體同線條明顯d，gel嘅時候夠力
例如我洗緊頭嘅時候係可以整到個形出黎，但用gel就整得唔似

個頭剪到有layer
但唔識吹頭 頭髮又好kick 搞到求其吹完個頭
扁到爆
係咪應該買枝野返嚟做下焗油咁呢
我想吹到個頭拱拱地咁
唔該巴打

其實幼軟好講求本身個底

打底(鹽水吹) 再用髮泥

POST內本身有介紹隻黑盒泥 都好好用

同埋 用埋HAIR SPRAY

同埋都有條片係教點吹頭都幾岩你睇下 唔明可以再問

係呀

但我發現好多人電完同我表達或我電既頭有出入

咁當然 技術同了解個需要都好緊要 其實唔係求求其其去電就可以

你可以留意身邊既朋友或信得過既髮型師去幫你處理就最好啦

即係濕濕地

日本FEEL既?

但又唔好話太硬身 太WET LOOK

你可以選擇用WAX 我會建議 Milbon wax 5/4

但用wax有個地方要注意 係本身個底吹得好唔好或有無電過 夠唔夠鬆而決定個效果出黎靚唔靚

濕既造型產品而唔太硬 好多時都要睇返個底吹得或整得好唔好

treatment 本身除左家用都要久不久係salon做(最好有埋導入鉗夾)

本身有無用護髮素既習慣?

你可以買支打底mousse 或鹽水 濕果時係近髮根處落少少 (放係手度搽上頭髮)

然後唔用風咀 對住個頭 打圈吹 (最好dup低頭) 然後 上返黎你就會發現好鬆

有layer 但係咪分界陰?

樓主 應該好似條片咁 點樣同髮型師講點剪？

係呀 等我聽日買先 唔該巴打

求啱髮線高 M 字額嘅人士髮型
有圖更好

斜陰額頭髮線高到好似冇咗忽頭髮噉
又唔想淨係得剪短剪碎一種髮型

直接拎比佢睇
圖/相都搞唔掂 講仲難

天生曲 長期都要整負離子
有無方法可以令到髮質無咁乾同毛燥
有無護髮產品真心改善到
感激不盡！！

邊到有導入鉗買咩牌子

小弟只廿四歲，但差不多好似王百萬，只得兩旁頭髮，前中差不多秃光了，點算

日本洗頭水 lebel
同埋 keep住做下treatment

我想問點解我染頭髮既過程中頭皮會乸著痛但係同我一齊嗰個人就冇事 同埋之後頭髮容易甩同甩多咗係咪正常

巴打用緊Lebel邊條line?

請問韓國隻8字瀏海係咪要兩邊都留返長先做到 宜家一邊長一邊長到眉附近

我都係日本髮型代購度買

我諗如果你唔係真係會勤夾同埋自己整

其實唔買好過買 因為接近成3千蚊一隻.....

CARE PRO(牌子)

咁都可能關搽果個人事

同埋本身 洗左染 染左剪 對某D敏感人士其實係有影響

同埋都視乎返 染前有無幫你用防敏打底

同埋本身你既膚質同埋敏感程度

有D人本身頭油多或者皮膚粗D 都唔係好怕

好多種原因 講唔曬

但最緊要係 再睇多幾日個情況點 最好問返本身果位髮型師點處理

亦都有d頭皮treatment 或者其他野可以處理到

綠色 果隻有少少薄荷feel既

IAU

係要前陰部份兩邊留返長 睇下直定鬈

如果鬈要預長多DD

有見過阿，有follow 架仔ig 佢濕髮都夾得，但真係可以夾得番好？

我想問下
點解次次電完髮個頭都會比我俾佢個張相攣好多嘅
係髮質問題定係個髮型師特登咁整
我係巴
thanks巴打

你好 我想問下要留wolf cut 應該點剪好？本身自己個頭係孿孿地毛 又長 又厚 後面係 undercut 不過個執野已經好厚同長長地 咁請問應該可以點？

遺傳老豆啲白頭髮
好細個就有白頭髮
依加每3-4個月就要染一次黑髮
有冇邊隻染髮劑冇咁傷頭髮？

識野！ 分享下個ig 多唔多野睇架？

Treatment 本來就要濕夾

唔係造型鉗黎架

導入鉗黎架

預鬈d就好d 襟d同預個地唔識吹

但通常我都會問清楚d

因為而家太興d 吹或set既feel 所以 果d 頭 大部分都要靠你地自己吹 我吹做到一模一樣唔難

所以要溝通得好 到底你係邊類型

如果電果d 似set果類 你預左就會無咁襟 同埋要靠自己吹下

巴打 skip 咗我，又話為你解答嘅？

通常個d都係直d 如果你個情況可能要靠chemical 幫手

如果你唔介意可以tg我 幫你睇睇？

有d人 會自制有機既

同埋如果白頭髮 我覺得最好反而有d淺度 望落有新生既白頭髮既對比會少d

反而黑色又悶又覺眼對比又大

對唔住 有時 收工覆都攰 睇漏左

如果咁既情況真係要有圖同埋根據你既情況要去調節

你唔介意可以tg我幫你望望

好似左上咁，睇落頭髮疏同額高，如果淨係電鬆佢，唔整到圖咁曲嘅話得唔得

有頭皮，髮型師話頭皮好乾，但第二日甚至洗完即刻又油笠笠
有乜解決辦法…

得 但個覆蓋效果無咁好 同埋會有d散散亂亂既feel

想問下頭型偏向1/9， 但額頭有d高，我keep住個韓仔煲蓋頭好多年，想轉下其他髮型可以點轉好呀

小弟早兩年發現有甩頭髮既跡像 開始m字額 而家個m字兩邊少左好多頭髮同高左好多 想問下有無咩可以改善既方法
另外就係想問有咩髮型適合呢個情況 我大概好似面型5咁 比較瘦 下巴好尖
前陰因為個m字兩個角少左好多頭髮而會分開左 左中右 三part 亦因爲呢個問題一直都搵唔到可以留咩髮型而煩左好耐 希望可以幫到我
唔該晒巴打
加油

巴打我想問d頭髮硬又粗 好似鳩毛咁 用邊隻去gel頭可以好似洗完頭吹乾左少少個種濕濕地既效果 睇落去冇咁乾同亂？

整分界點先可以冇咁易彈起同少啲雜毛
琴日個髮型師就咁鹽水吹頭已經好貼又冇雜毛

早幾個月染左babylight 啲黑色開始生出黎
可以點搞 成個頭再上色？
同埋好奇一問 如果我染左highlight 漂左啲一條條
之後想轉番純色頭髮通常會點搞
唔該巴打

想問下邊隻真係專對針頭瘡問題
同埋我都算油性頭皮
本身間中都有頭瘡 岩岩電完頭髮痕到痴線
生左好多頭瘡 好想即刻剪短去

巴打剪柒左個頭，有冇得急救
telegram ok ??

Where can I buy lebel🙏🏽🙏🏽

想問下有無人知邊到可以買到呢款髮泥？

之前miss 你個留言 sorry

我有位 近排同事前中勁M 有做過植髮
而且較早前都有兩個做過
我眼見效果都幾好

不過都好睇你本身剩餘既頭髮夠唔夠多同埋足唔足以填補空左既地方

可能係本身隻洗頭水有問題

第二日洗完即刻又油笠笠

我想問係一洗完就油笠笠?

個解決辦法一定係換洗頭水

m呢類問題

除左根源解決 植髮之外

就要靠剪 咁至於點剪 坦白講呢類 咁執生既情況真係要睇相先答到你解唔解決到

要解決唔係難 但重點係 可能要電或者剪到好短

幫你睇睇?

milbon wax 3-5

soft身d 號碼愈大 愈硬身

如果你咁既情況 可以用3號wax

濕果陣用小小 乾果時都落少少

但如果硬又粗 而又唔太長 其實係要chemical先解決到

聽日pm你 唔該巴打

咁你都講左個答案既都算

好多種styling product都解決到你所講既問題

但重點都好關吹頭事

但如果貼既情況 我唔會選擇係用鹽水

因為鹽水個功用係粗鞋身 並唔係 解決你講果個問題

打底mousse 或髮尾油會更佳

1)選擇一隻配合到新生黑色既colour .eg.深灰或藍藍地

babylight 或highlight 可處理既方法都會唔同

想轉返純色頭 如果highlight 漂過 一係成頭漂 一係搵個有心機既髮型師

幫你盡量逐執搵返出黎

我之前就咁做過一次既 因為漂過既highlight會相對 快甩色

盡量搵曬出黎之後 刻意上深少少果d (用本身目標色既深dd既色)

然後再一次過上一次色

出黎highlight既地方 正常會比較深dd 但如果你想同一個tone都唔係太難

我建議都係深dd好 因為漂係會甩 唔怕深 一陣間就淺返dd

同埋上過一次 特登挑出黎上既深 再成頭上一次 個highlight甩既情況都會無咁誇

大約三星期到 就會完全同一個tone 既感覺

岩呀 剪短保持清爽係最好

拿 我記得就紅色唔係專治既

但有個客人用完紅色 相對比較好同快 比起佢用davines 既專治更有效

咁我眼見都係既

我有樣版仔 可以送你試試
開心share

Made in Japan

你tg我 再講你聽邊頭有

髮品店好多都有

但不妨試下黑泥

慢慢

我聽日去旅行 都有時間覆既

之前係信和買開但間野執左
去過前後十幾間搵都搵唔到
唔知係邊到先搵到

留意到話你聽 或者你定期係post浮一浮可能有巴打見過

好似呢隻咁 要點整
就咁mousse再分界吹就得？

用黑泥打底都得

咩係黑泥 Google搵唔到資料

黑色髮泥 個post內 gel頭果part 我有講

有少少地中海用咩產品護髮好
食保康絲定用kirkland minoxidil 噴劑好

我啲頭髮好硬
有冇咩mousees整呢隻髮型最好

我想問呢種髮質除咗洗頭水護髮素
有冇髮尾油推介?
都係想少啲毛躁, 貼服返, 睇落有光澤
Thanks!

究竟平時用完洗頭水係咪要落埋護髮素？有d人話可以護理頭髮，但有d人就話會甩多d髮

電完髮洗唔洗等下先染？
如果想自己屋企染 邊度同買咩黎染比較好？

我男仔短髮 3號係咪唔得?

之前電鬈左 但個陰唔夠厚同長 同而家想變返直 有冇得搞 男黎 短頭髮 跪求

自己無親身試過 比唔到d好準確既意見你

但 我個人覺得 放鬆心情 唔好無果樣整果樣係最主要

防脫 都真係好因人而異

每間公司講既成份 同用既野都唔同

好睇個人既效果

Davines lebel(佢都有d精華素係for脫髮問題）

其實各大牌子都會有 我會建議去試d較有口碑既

Niox 果d 我有用過就覺得一般

雖然我無地中海既情況 但我個額 都mm地

可幸既係 無咩點惡化

而我係洗護上 一向都有要求同有留意呢樣野

（我喜好係日本野多）

好硬直接建議做chemical 電左佢
硬直要做呢種感覺 要落好多野同技巧

我個人覺得無咩好結果

重點既原因

每日用咁多產品去gel一個頭令頭髮咁大負荷

何不乾脆 整左佢 起碼都頂到三四個月 然後輕輕一吹

落返小小泥搞掂

唔講錢

講時間 技巧 效果 對頭髮既影響

點都係 chemical 左佢 簡單-直接

除左gel頭，仲有d咩方法可以令自己d髮質硬返d?以前自己d頭髮都好硬，但近年feel到自己髮質軟左

廿幾歲算唔算嚴重？
唔敢試藥食同搽藥
因為d人話一斷療程甩得仲勁

push

頭頂稀疏 諗住buzz cut 幾多號好？

巴打 點睇botanist洗頭水護髮素 藍絲

岩岩返港 今晚夜dd會覆曬

黑人頭 ROSE 髮尾油

WELLA 黃金油都可以

接觸完鹼之後 係必定要用酸既野(護髮素)

而某種情況下係可以暫時一日半日唔用

就係你想GEL果時 無咁塌 或者你用黎晚裝SET頭(易吹鬆D個ROOT位)

如果唔係 都係一定要用 甩頭髮係指 護髮素有機會搽到頭皮堵窒毛囊

其實洗完頭之後 你個頭處於濕既狀態 輕輕DUP低個頭穿插下D頭髮

其實已經唔會接觸到.....

同埋如果你真係好怕甩頭髮 請用返專業髮型用品

戒左用超市野佢(之前消委會份報告 大部份既易買到既洗頭水都唔合格....)

恐怕你咁做 我怕你染完 會好乾

我覺得你如果唔怕麻煩可以用返GOLDWELL

Shiseido 果d colour去做 (專業髮品果類)

因為市面一般好易買果d 咩泡泡

用完之後無論髮質 上 色上 我都覺得係好差同唔靚

而且都屢見好多出事既情況

所以我好建議都係交比專業人士去打理

無論用既雙氧奶 色準控制 同埋 襯唔襯自己同成個頭

技巧操作...我都好唔建議 當然有人要咁做都阻唔到既

但如果對自己有要求 我覺得就唔太好

一樣用得 但吹頭時最好有d 技巧 吹到起碼你自己想要個型先

但如果短 直 我覺得用5 號會比較好

再易控制d

有阿 搵返幫你處理個師傅 輕輕拖返直佢

或者唔洗成個頭都拖 用藥水梳一梳已經可以

局部搞 可能仲靚

手工上黎講唔難同快 我諗如果相熟佢唔會再收多你一次錢既

雖然本身咁樣 都會有人會收返

雖然有d洗頭水標榜可以

但我自己用過 亦都有堅持過

真係唔多覺得有好轉到

如果你話唔靠styling底下

要由幼轉到明顯粗感

或變返之前咁 我諗唔可能

如果想入行做髮型師 係咪一定要洗頭做起先
同埋一般幾耐先成到師 份工前境如何

你第一件一定要做既事

轉洗頭水 因為就咁睇都見到係超笠

就咁睇 唔洗搞咁多野住

直接搞左最簡單同直接既野

而家用緊既洗頭水轉返d 有清潔力 而又正常既先

對自己好d

果d試藥食藥 療程 你解決左呢個問題之後先再搞

但我覺得唔洗 笠 已經係一個好大問題

先講
如果笠
1)個感覺都會薄貼疏
2)咁笠證明洗護產品上有d問題 咁呢d問題係會積聚污糟野 咁唔甩頭髮都難
3)你自己見到你自己咁 其實會諗多左 亦會好多奇奇怪怪既方法去處理 同埋比左壓力自己

其實解決左你最忽略同基本個問題先

就係最基本果個洗頭水果個範疇

保留少少

buzz 你要自己試先知

如果你係用外國既標準 1.2.3.4號果類

因為香港常講既就用幾mm

我之前有d鬼佬客都係講 幾號 (而同香港個標準有d唔同)

不過呢個都唔係重點 重點係我建議你起手

我建議你唔好用d咁青既先 即係3 號果d試試係最邊個d邊位先

因為頭髮疏 一剷落去 都會比平常果個size 再貼再短d 因為個密度唔夠

因為最短係兩側既位置 所以你決定左最短個點 其他頂位阿 正常都唔會青得去邊

因為通常係兩側會相對薄

可能我有偏見

我見到屈臣都有得賣

我對髮型用品有得係超市既地方買 的確有d偏見

幾個好原始既道理

1.你從來唔會見到有人用完salon 用品果類既野 會轉用返超市買到既
shampoo我唔敢講 因為好多人都係貪方便 但styling product 就好多都係

2.如果真係好用 呢d牌子 一早就係salon會出現.....

3.從來比人話好用果d 都係唔會係超市屈臣見到 你亦都唔會見到有人直接建議你去果d地方買

4.我純粹覺得係 專業用既產品 因為好多種類同分得好細 好多人都唔識 所以簡單直接方便就係左超市買 用落又唔覺得有咩問題 就算有問題都唔知有問題 我既結論係 未用過好野姐

用完一定返唔到轉頭 會feel到有分別

其實我都幾鍾意人問呢類問題

係 絕對要由洗頭做起

每個經歷 過程 都會令你累積左好多關於髮型有需要既野

理論 實戰 心態 待人接物

髮型界入面好多陷阱 陷阱我係指 好容易行偏差
因為太自由 太多人鍾意玩

而且要學做一個謙虛學習既人

一般 3年至4年 勤力 有態度 知道自己要做咩(好多人都以為自己知)

份工前境係
曾經有位老師傅同我講左句說話 我都記得至今
雖然佢可能都係隨口廢up 但我又覺得好有道理

髮型師就好似 職業足球員一樣

你既收入 係睇你既心態同技術 堅持 持之以恆 初衷

比喻 為c朗 咁樣

最後我覺得係份份工都係咁

如果你單單要睇遠景 將來要搵幾多幾多幾多 我成日都唔覺得果d人搵得好多

不如做好眼前要做既事情 先好再諗 關於錢既事

事情做好左 其實都唔會愁

如果都仲係愁 咁就肯定係d事情未做好.....

濕髮果陣塗咩可以做到呢個效果？有無推介

我本身已經兩側#1 頭頂3-4左右
諗緊好唔好頂都#1-1.5

咁有咩洗頭水推介 邊到有得買

Ats隻gel鬈

有d好似 以前果種濕濕硬硬既feel

隻質地似cream 又會有少少似gel wet look 果d質地

Cream唔曬 又無wet look 咁水 我影你睇

陣間

正常佢都係同一個長度去剷
用手去就

兩邊就質貼dd 去到頂就輕手推

可否留個tg詳細傾傾？

依D頭自己夾難唔難嫁

hello巴打
我想問你知唔知佐敦個堆髮型用品舖老唔老實
會唔會見我唔識唔知價就開高啲價
因爲我見有啲product無標價
thanks

我自己就喜好日本野
近期鍾意左用lebel 比較新d同埋洗完個感覺好正

咁有其他外國牌子都幾好既 要睇你咩情況

哦 當然可以

如果覺得難 可以試下電左佢都可以做到呢類效果

自己夾都唔算難既 開頭就會難dd 夾左熟手就可以

其實造型效果最主要係事前功夫

泥阿 spray阿 果d都只係輕輕上 hold返住個形

佢有d野 貴 亦都有d野平平地既

老唔老實就唔知

有d都只係sales ....

因為我之前建議過人去買

但其實好多時你一問佢 佢就答你無

然後就會窒一隻唔多關事 既比你.....

咁我唔知咁樣叫老唔老實 但我個人黎講就唔多ok

所以我近期有d 好用既product 而又想我自己d客人用

我有入左d貨搵個地方擺

有冇話頭頂洗唔洗留厚

要偏長少少

請問邊到可以買到

咩叫韓式電髮？同平時電果d有咩唔同？
男仔面形靠圓，適唔適合電髮？有無例子參考？

但係落夾之前係咪要搽d抗熱既野

有阿
1. 會soft d
2.自然d
3. 以質感行先

但我 覺得 韓牌子電出黎個效果 唔夠襟 /電完都要輕輕整整

如果係懶人 我而家會將 傳統果隻 溝埋韓 黎電

即係d邊位 連接位 電返韓野

中心要鬆要有紋 行返傳統果隻 效果更佳

我塊面較圓，電左會唔會望落仲圓？

係 近排我鐘意落ats抗熱再夾

咁要睇點設計同剪 圓佢就會圓架啦
重點係點修飾到呢個問題

想問市面上嗰啲白髮專用嘅染髮產品
係咪淨係會幫啲白頭髮上色 其他頭髮唔受影響
因為自己本身都幾多白頭髮
依加會幾個月去髮型屋染一次 廢事個個月染太傷
有冇啲好啲嘅方法 染完一個月剪一次頭髮啲白髮又露曬出嚟

無 因為白頭髮比正常頭髮粗 就算有 都係會好透

反而我覺得 做淺色d對比無咁大更好

直接tg我 比相望望

好啊唔該你

如果傳統加韓式電會唔會好貴？
想電但係比較懶打理

分界分到好多毛毛 應該點分

一樣價錢架喎

要既效果都唔同

唔會加個名 改個名就貴d

不過而家好多地方都會既

但我自己唔會

Gel返少少野就一定無

就1001

請去#4